「短篇」魔王的儲存點

「魔王！今天就是你的死期！！」

勇者一行四人來到了我的面前，是典型的四人組合。

被神選中的高貴勇者，擁有能把我消滅的聖魔法，身上配備著傳說之劍，身穿受女神加持的防具，手指穿戴著能避免各種異常狀態和提升能力值的指環。

繼承了四賢者的女魔法師，從小就有能自由操縱風火水土四種基本原素的才能，從四賢者的靈魂和魔法書中習得各種最強的魔法，更把四原素的魔法融合成一種全新的魔法能量。

有吸血鬼血統的僧侶，除了習得僧侶的回復技能外，還能把自身的體力分給其他人，而且能在攻擊敵人時回復自身體力，再加上他的吸血鬼血統帶給他只要到夜晚就能回復體力的能力，令他成為一個不易死亡的僧侶。

身經百戰也不能形容他所經歷的戰士，在世界各地習得各種武器的戰鬥技巧，現在他手持任何一件東西也能成為武器，再加上各種劍法、刀法、技巧等等，令到他成為隊伍中攻擊力最高的人。

「‥‥‥‥」

我望著勇者和他的小伙伴，他們四人殺氣沖沖地望著我，雖然他們個人的力量遠低於身為魔族皇者的我，但他們四人一起‥我也沒有完全把握能打倒眼前的勇者‥不‥‥應該說‥‥

「女神的加護！」
「終極火球術！」

僧侶一開始就為其他同伴提高了所有能力值，而魔法師同時吟唱完一個咒語，我眼前出現了一個大的誇張的火球，本來我可以輕鬆地避開或者把召喚一個水球把火球撲滅，但最後我還是硬接了這招，反正對我做成的傷害不太大。

「死吧！魔王！！」

勇者和戰士就躲在那個巨大的火球後，在我受到火球攻擊出現硬直的一剎，他們兩人拿著劍沖著我以來。我立即把劍召喚出來，檔下了他們這一擊。但他們兩人沒有停下攻勢，不斷對我的死角進行攻擊，我迫得要靠著魔力屏障把他們的劍卸開。

「總不能只有你們攻擊吧‥」我對勇者和戰士說，然後舉起右腳大力地把踏地，踏地產生出的震動稍為把他們震開一點，我立即把另一把劍召喚出來，雙手持劍的狀態下跟他們過招。

「炫輝劍法！」

喔，戰士用了令人懷念的劍法，是那個大天使死之前所留下的劍法，一邊揮劍，劍身一邊發出強光令敵人不能集中精神，啊～真令人回想起之前被討伐的日子。

「聖魔法！破邪之光！」

勇者剛使出的這個技能名‥‥一定是作者想不到其他名字所以隨意改的，不過威力倒是不差‥

我一手檔下了那道破邪之光，然後一用魔法控制雙劍把戰士的劍技全數擋下。

「果然‥是魔王，不過你一定接不到之後這一招！」

唔‥‥又是一句很老土的說話。

「莉莉！就是現在！」

就在我跟勇者和戰士對戰時，那個叫莉莉的魔法師已經吟唱了一段很長的時間，而旁邊的僧侶還幫她施放了加速術，看來是個十分長的咒語。

「聚合魔法！諸神黃昏！」

「哈哈，魔王！你以為剛才我用的聖魔法真的是要用攻擊你的嗎？這只是我的佯攻，我的真正目的是為莉莉的最強法魔再加上我的聖魔法元素，連你也抵檔不了這一招！哈哈哈哈哈！」

「‥‥‥」

我望著眼前七彩虹色的光球，美麗得就像被吸入去一樣，這個美麗的光球就是能把我殺掉的魔法嗎？好吧，我樂意接受這個結果‥不‥應該說‥‥

我一手捉住了勇者的右手臂，他以為我要他同歸於盡‥

「勇者，在最後請老實答我一個問題‥」

「什麼！？」勇者不斷掙札。

「到底你跟我戰鬥了多少次？」

「你在說什麼！！？」眼見光球愈來愈接近，勇者的掙扎就愈來愈大。我在懷疑他到底明不明白我這個問題的意思，不過‥‥

「無所謂了。」我一手把勇者掉到已經回到魔法師的戰士旁邊。勇者一臉驚訝地望著我，到底他是認為我救他一命而驚訝，還是他終於明白剛才我那個問題的意思而驚訝呢？不過已經無所謂了‥

「之後就是我的回合了‥‥」

一個身高２米，長著一張可怕得連魔物也會發惡夢的臉，穿著一身漆黑裝甲的男人出現在一個跟他完全不相襯的地方。一個純白的而安靜的空間，只有一張木做的小桌子和兩張椅子，那個男人坐在其中一張椅子上。

「快點出來吧，女神大人，還是因為我不是勇者所以你不來見我？」

那個男人對著對面的空椅子說話，就好像對面座著一個透明的人一樣。

「怎會呢，我記得我的承諾～」

一個女人慢慢出現在他的對面，一個外表美麗聲線溫柔，穿著一身白色輕紗的女性，她就是剛才那個男人口中的女神，她用一個憐憫的眼神望著那個男人說：

「你真的決定這樣？」

「當然！！你給了勇者無限的機會，而我只希望你給我一次回到儲存點的機會也不過份吧。」

「‥‥‥‥」女神沒有說話。

「這次我一定可以實現我的計劃！」

「‥‥‥既然這是你的選擇，我也不會阻止你，不過我勸你不要回到勇者未出生之前把他的父母殺死，這樣也‥」

「我知這個方法沒有用，就算我殺了這個勇者的父母，你們這班神也會再選一個人做勇者，我的結局還是一樣，所以我不會做這種愚蠢的行為。」雖然長著一張凶惡的臉，但他的腦袋異外地清醒，畢竟是帶領全魔族的王。

「那既然你知道殺掉勇者也沒有用，你為什麼要再回到儲存點，然後再一次被勇者消滅呢？」

「‥‥‥」這次是男人沒有說話。

「這是你的命運，魔王，你的命運就是被勇者殺掉，難聽一點地說，你就是勇者的踏腳石，你做什麼也改變不了這個宿命。」

女神苦口婆心地跟魔王說，她是真的在關心眼前這個經歷了很多的男人。女神知道每一次他的手足被勇者殺掉時，這個男人的心也十分難過，但是因為他的身份令到他不可以表現出傷感。如果要他重新經歷一次這樣的事情的話，未免也太過可憐了。

「這些事我明白，但只要給我多一次機會‥這次一定會不一樣的，一定會有屬於我們的ＨＡＰＰＹ ＥＮＤ！」

眼前的男人意志十分堅定，女神也不好意思再說其他說話‥

「既然你已經做出了決定‥我也不會阻止你，那請你跟我說，你要回到哪一個儲存點的時間？」桌子上出現了一本厚厚的書，書中記載的全都是魔王的在不同地方，不同時間的儲存點。

「哈哈哈哈～我在世界各地的儲存點也有紀錄，而我選擇要去的儲存點就是‥‥這個。」魔王打開了其中一版，點選了其中一個紀錄。

「‥‥你只有一次機會，你真的是要回到這個時間地點？」

「無錯。我早就已經決定好了。」

「那好吧，祝你‥嗯‥」女神一時之間想不到要跟魔王說什麼祝福語。

「不需要了，我們不會再見面吧，那就不用再跟我說什麼了。」魔王灑脫地站了起來，然後走向著剛出現在女神旁邊的門。

一言不發地打開了門走了進去。

魔王讀取了存檔

........
........

所以令人打冷震既戰鬥已經完左
btw, 多謝支持

這時四賢者和天使軍也未來討伐我，勇者還未成為勇者，所有事也可以重來一次，又或者說是我有機會改變所有事。

這個儲存點的地點就是我的王城大典門前，雖然被勇者利用來對我進行無限次的「最後一戰」‥

為什麼要選這個儲存點？

因為方便，不用我再施展傳送術就能回到自己的家，而且‥我也沒有時間了。我不能選擇再之前時間的儲存點，希望這個儲存點有足夠的時間做事‥

「魔王大人，你召集我們來有什麼事？」

「把你們統領的所有魔物移到魔王城這裡，我不要再見到有任何一隻魔物出現在外面的世界，明不明白？」

聽到的魔物表情十分愕然，因為在這個時間點的不久前，是我下令把魔物放到外面的世界搗亂，現在又要收回這些魔物，他們可能以為我瘋了。

「魔王大人，為什麼你突然要做這個決定？」一名高級惡魔問我。

「嗯，我昨晚用占星術看到了，人間的四賢者一星期後就會來到魔王城這裡，雖然對我來說威脅不大，但我還有些更重要的事做，我希望你們的魔物可以回到魔王城保護這裡。你們是我重要的手足，我和這個城堡的命就交給你們了。」

雖然說了些前後矛盾的話，不過他們應該不會懷疑的‥而且我說的也不是謊話，我是真的有很重要的事做。

「係！我們現在就把各地的魔物帶回來這裡！」

「還有一件事，記住把你們保管的寶箱也帶回來，我明白這些寶物是你們的東西，我也無意去佔有，不過既然你們之後回來魔王城的話，這些寶物放在魔王城保管會更安全。」

回到儲存點的第一件事，就是要把勇者作為拿到經驗值的魔物和得到道具的寶箱全數保管，不可以讓勇者輕鬆升級。那就算他們學到什麼魔法和拿到什麼裝備我也不用怕，只要上天那班神不搞事的話‥應該可以拖到更長的時間‥‥

我沒有跟手下說勇者會出現的事情，說了不見得是一件好事，一些比較衝動的魔物可能會主動攻擊勇者，最後成為勇者的成長糧食，所以‥暫時要對他們保密勇者出現這件事。

「小的明白！但魔王大人，你看到四賢者會攻擊這裡，請問有什麼對策嗎？」

「四賢者會同時從東南西北四個方向攻擊這裡，我會挑選四個魔法最強的魔物，再分他們一點我的能量，有我的能量再加上善用屬性相剋的特性，應該可以輕鬆活捉四賢者，記住要活捉，絕對不能殺掉他們或讓他們自殺。」

聽到的魔物面面相覷，深怕自己就是被選中的魔物。

四賢者是世上偉大的魔法師，他們各自操縱一種元素魔法到登峰造極的境界，要魔物成為他們的對手實在是‥‥

「放心吧，之前也說我會把我的部份能力分給你們，你們絕對能對抗他們的‥」現在的我不需要最強的能力，只需要爭取到更多時間‥

「現在你們先退下把我剛才說的話傳遞給你們統治的魔物，快點召他們回來這裡，菲爾斯你留下，跟我來。」

菲爾斯是一隻貓頭鷹外表的惡魔，他的智識在魔物中也是表表者，而他統領的魔物全都是屬於支援型的魔物，雖然戰鬥能力不強，但配合戰術上的運用的話，會成為可怕的存在，之前勇者也受過不少苦頭。

我帶著菲爾斯去到這個魔王城的藏書室中，然後我關好門再使用魔法確保沒有其他人能聽到我地的對話。

「魔王大人，請問有什麼事呢？」

「菲爾斯，你是我最信得過的謀士，我想信你在剛才已經發覺到我有些奇怪，對不對？」

「呵呵呵～我想信不只我一個，應該有不少魔物也察覺到今天的魔王大人有些奇怪，例如是把魔物全都召回來的決定，把對抗四賢者的責任交給我們，這些事也不像是魔王大人會做的決定，不過如果魔王大人不想說的話，我也不會多問。」

「不，我說出來也沒有魔物會信，如果他們信了的話我反而會擔心發生什麼事。我信得過你的冷靜和智慧，我想你能理解我之後說的事‥」

「多謝魔王大人的讚賞，如果魔王大人不介意的話，請把你的心事告之小人。」

我把勇者殺掉我，我讀取了存檔點的事告訴給菲爾斯聽，他表情沒有驚訝，反而是十分好奇。當他聽到自己死於勇者的劍下時，他不太相信自己是死於對方的計謀下。

「原來魔王大人經歷了這種事‥但為什麼魔王大人能用到儲存點？小人無記錯的話，儲存點只有勇者可以使用，儲存點是女神的力量其中一環，當勇者和女神的力量產生共鳴後，就能產生能再回到那個時間的奇點，雖然詳細的原理我不太了解，但魔王大人的力量再強應該也不能跟女神之力產生共鳴才對‥‥」

「‥‥‥」我陷入了靜默，我不太想跟任何人說為什麼我會有一次讀取儲存點的機會，至少現在我還不想說。

「既然魔王大人不想說就算了吧，小人也不會再追問。那魔王大人希望借我的力量做什麼？」

「我想你做三件事，第一件事是關於剛才所說把魔物和寶箱保管在魔王城的事，魔王城的尺寸有限，不可能把所有魔物容納在魔王城內，我希望你能用你的異空間魔法，把弱小和體型大的魔物保存在異空間內。」

「這個沒有問題，我剛才已經在想相同的事。那第二件事呢？」

「第二件事是關於四賢王的事，我剛才沒有說，其實四賢王會帶著他們的弟子一起來，操縱火元素的賢者，會帶著能抵抗水魔法攻擊的土元素魔法使作保護，所以到時我希望你能在地圖上的這些地方做一個傳移陷阱，不過要在地底進行，我相信一個星期應該有足夠的時間做準備‥」

「喔～我明白魔王大人的意圖了，沒有問題，一星期時間綽綽有餘。」

「第三件事，是關於這本書。」我用魔力把藏書室中的一本書移到來我和菲爾斯面前。

「這本書‥村民求生指南？我記得我有看過這本書，內容雖然是十分實用，但只在於給弱小的村民使用‥請問這本書有什麼問題？」

「在我監視勇者一行人的時候，曾經有個老伯跟勇者這樣說

『聽我祖父說這本書內藏有一個秘密，不過就算我們發現了也完全得物無所用，不過到底是什麼呢，真的令人好奇喔～』

那個老伯就是這樣說，這可能是我唯一的救命草‥‥」

「唔‥‥‥我明白了，魔王大人，我那拿一本回去好好研究一下。」

「不不不，我不是要你研究，我已經解讀到這本書的秘密了。之前勇者也明白了這本書的秘密，但就跟那個老伯說的一樣，就算發現了也沒有任何用‥不過對現在的我來說就很重要了‥」

「那到底‥書中的秘密是什麼？」

「是一個陣法，不過如果由我們用出來的話一點效果也沒有，要用到這個陣法的人，是完全沒有才能的村民才可以，不過如果他們來使用的話，又顯出一點也沒有意思‥留下這個陣法的人真的是一個有趣的傢伙。」

「沒有意思？」

「無錯，那個陣法其實就是職業成長的陣法，魔法師轉職做賢者時不是會有陣法出現在腳下嗎？就是那一種陣法‥不過書中的隱藏職業一定要是村民才可以用。」

「‥‥村民會轉職？連小人也是第一次聽這種事，以小人所知，村民就是因為沒有任何職業適合才會變成村民‥但村民能轉職的話‥到底會是一個怎樣的職業呢‥」

「唔...人間界的歷史中曾經有一段令我很在意，曾經有兩個小國家的戰爭中，雖然不是什麼大規模的戰爭，但時間卻維持了很久，而野史中曾經記載著那個戰爭的結束是在一夜之中發生的，所有的士兵也消失了。」

「喔～小人也記得曾經發生過這件事，而且野史寫得十分曖昧，而現在也沒有人能證實這件事的真偽。」

「雖然我們魔物族的壽命很長，但也沒有任何一個魔物記得有這樣一件事發生過‥‥我覺得有點奇怪，所以我回到這個時間點之前，花了不少時間做了調查‥」

「首先是地點，那個戰爭發生的地點跟勇者見到那個老伯的地點十分接近。其次是人口‥那次戰爭一夜間結束過後，附近的村落人口也有顯住的增長，而且大部份是普通的村民‥‥基於這兩點我就有一個假設‥‥」

「‥‥魔王大人，我明白你的意思了，魔王大人的計劃我已經完全理解了，但‥你肯定要這樣做？」

所有故都係要有一定字數先多人想追，內容幾得意，加油。

「只有這樣做才可以令到我們脫離被勇者消滅的命運‥所以我現在要找一個對這個世界最不滿的村民，一個自以為得到能力就可以改變世界的村民‥」

我望著菲爾斯雙眼，他的雙眼充滿著疑惑，我也明白對他們來說這個計劃是比較瘋狂，但我也只可以這樣做。

「好吧，既然魔王大人你這樣說，小人會盡力幫助您完成這個計劃。」

我跟菲爾斯說完要做的三件事之後，我們就離開了，畢竟我們現在還有很多事要做。同日的晚上，菲爾斯已經跟我說他的手下已經找到了對這個世界十分不滿的村民，而且還渴求得到某種力量改變世界。為了令這個計劃盡快完成，我等那個村民睡了之後，進入了他的夢境，裝扮成一個發光體跟他說話‥‥

「人類，你對力量的渴求我已經聽到了，如果你希望能得到改變世界的能力的話，你就明天中午前去到村落旁邊的湖吧，在那裡你就能得到你想要的力量。」

那個村民即使在夢中也難掩震驚和興奮的感情，畢竟一個普通的人得到了類似神喻的東西，證明自己在世界上是特別的存在，我想任何普通人也會覺得興奮吧‥

到了第二天，那個村民果然起床就出發去到湖邊，我也早已在湖邊準備好了。

「應該‥是這裡吧，昨晚那個夢實在太真實了‥‥」

那個村民雖然還是對那個夢存疑，但他還是來到這裡。

「你來了‥‥無名的村民‥‥」我把聲音直接從傳進了他的腦中。他立即望向四周想找那個聲音的來源。

「我知道你想得到力量，但我要考驗一下你的決心，那你就跳進湖中‥」

我話未說完，那個村民就已經跳了進湖。其實我本來也不是真的想測試他的決心，只是希望我對他用轉移魔法時不突兀‥

我立即用了轉移魔法把那個村民傳送到我的面前，他望到我的臉時也只是張大了眼睛一下，還有退後了幾步，他的反應已經是算比較少了，我記得有人曾經看到我這張臉就嚇死了‥‥

「一直跟我說可以給我力量的人就是係嗎？」那個村民問我。

我見他全身濕透，我就彈了一下指幫他全身上下弄乾了，然後我對他說：「無錯就是我，我也直接跟你說，我就是魔王。之前一直派魔物去你們村落搗亂的人就是我，把你們的親友殺掉的也是我，令你們生活受苦的‥‥不只是我，我一直也說令你們生活受苦的最大問題是你們國王，不過你們既然把所有責任放在我身上也沒有關係‥‥畢竟你們人類最懂得就是推卸責任‥‥」

「夠了，我不管你是魔王還是女神，我只想得到你口中所說的力量！」

「沒有問題‥嗯‥‥不，有一個問題‥但我們還未知道是一個怎樣的問題。」

我一直想知的是村民轉職需要什麼條件，一般來說應該要等級比較高和某些道具才可以，而且這個職業太特殊了，可能還需要什麼條件‥這只有使用者才知道，但因為只有村民才能使用，所以我想幫他立即順利轉職也做不到‥

多謝你, 會努力完到個故

Pish

「村民求生指南！？你不要跟我說你口中的力量就在這本書內！」

「你說對了，這本書可以改變你的一生，你會得到你最渴求的力量。」

「難道你所說的力量就是要怎安份守己做一個稱職的村民嗎！？」

「當然不是，這本書有一個秘密，是只有村民才可以使用到的力量，你可以得到一個轉職的機會，不過連我也不知道轉職的條件‥」那個村民聽到我這樣說之後瞪大了雙眼，他肯定不相信這本他曾經每天熟讀的書中會有什麼秘密。

「這本書的正確使用方法就是‥你把第一版撕掉出來，你看不看到第一版最後的字是個『村』字，然後你翻到第１５版，你會看到頭一個字也是『村』字，你就把這版撕下來放在第一版旁邊，然後你再看第１５版的最後一個字，再找哪一版的頭一個字跟它一樣‥‥一直如此類推‥把所有連到的紙排成一個圓圈，你再站在圓圈的中間就可以了。」

「等等！！這本書有６００版！我要排到什麼時候！？」

「你要力量的話就要親自動手，我想幫也幫不到你‥‥」我就是知道這個麻煩的解謎方法十分廢時，所以我才要爭取多點時間做事‥我有想過用加速術幫那個村民，但轉職儀式還是不要用其他魔法以免轉職受影響。我唯一可以幫到他的就是叫魔物大廚弄一些人類可以補充體力的食物，然後我就只可以等待，可能又要花上一整天吧‥‥

「魔王大人，我有事要找你。」

統領獸型魔物的賽伯拉斯進到大典來找我，他是個擁有三個頭的犬型惡魔，平時是一隻可愛的巨犬，到真的要戰鬥時才會變成地獄三頭犬的型態。我為免影響到專心工作的村民，所以就離開了大典，抱著賽伯拉斯去到旁邊的一間房。

「有什麼事嗎？」

「我的其中一個手下聽到魔王大人要把所有魔物召回來之後十分不滿，他帶著他的手下企圖違抗魔王大人的命令，但因為他本來的實力高強如果失去了他又十分可惜，所以前來問一下魔王大人的意見。」

「由我殺掉他們吧，你把地點給我，我親自去處罰一下他們。」

「不不不不不！魔王大人你不是還有什麼急事做嗎？這些事情小人可以處理得到。」

「哈哈，這次就由我來親自動手吧，難道你不相信我的力量？」我帶著恐嚇的意思說。

「‥‥‥他們在火山‥‥」眼前的惡魔被我嚇得任身在微微抖震。

「好，我很快就回來。」

我去到火山之後稍為感知一下附近的魔物，除了在火山口有班魔物眾集之外，附近已經沒有任何魔物了，即是我要找的對像就是火山口那班魔物吧。

我上到去火山口之後，有些魔物見到我時已經明白我就是魔王，只是有些魔物不想信魔王會來這裡，而看來有部份連我是魔王也不知道。

「你是什麼人！這個聖地不能讓任何人踏入！」其中一個不知道我是什麼身份的魔物對我說。其他魔物一點聲音也不敢出，而他旁邊的魔物打著眼神希望叫他盡快收口。

「喔～這個是你們的聖地？」我望著四周有類似人類的部落建築，我稍為對他們的說法有點興趣。

「魔王大人，這裡是不死鳥的棲息地，我們是不會回到魔王城的。」其中一個體型較大的魔物跟我說，他應該就是這班魔物的首領，也是賽伯拉斯口中說的不肯回到魔王城的手下。

繼續寫

我會努力寫到最尾

文筆唔講住，但個引子拋得幾好，希望唔好爛尾

火山是不死鳥的棲息地這個傳說我也有聽過，可以令死者返生的道具「不死鳥的羽毛」也真的是由不死鳥的身上掉下來，所以算是一個十分珍貴的道具，但為什麼有魔物不惜違抗我的命令也要死守在這裡呢‥這樣的事我也是第一次遇見。

「如果你們不回到魔王城的話，我只好把你們全部殺掉，還是說你們連死也不怕？」

「我不怕！」帶頭那位首領意志十分堅定。

「那好吧，在我殺你之前，可不可以告訴我你們死守在這裡的理由?」

「我們本來就是侍奉不死鳥的一族，要阻擋任何來到這裡的人類獵殺不死鳥！我們本來就跟你們是合作的形式，我們的王就只有不死鳥一人。」

「我明白了，如果你們是忠心於我的話我會很高興。不過很可惜，我不容許你們在這個地方逗留。」

我彈一下指，眼前所有魔物就飄浮在空中。

「這個方法死亡的話應該沒有痛苦，死亡呼吸！」

一種即死的魔法，連死亡的痛苦也感受不到就已經死了，名符其實是沒有痛苦的死法，然後我把他們的屍體和部落建築物全都掉進火山的熔岩裡。

我四周感知一下附近的魔物，確認沒有之後用傳送魔法回到魔王城，我離開的一剎看到天上有一隻發光的鳥飛過，掉下的羽毛剛才掉丁我的手中。

我回到魔王城後，手中的羽毛仍在發光。

你無法脫離你的命運。
你再來多少次也好也不能改變命運。
無論你做什麼也只有被勇者殺死這一條路。
你應該是最清楚明白的人。

一把聲音出現在我的腦中‥「不死鳥‥‥嗎‥」

lm

留名

我都知我文筆唔好, 大家會睇得好辛苦...

咁要睇你對爛尾既定義係點

Lm

過了一天，村民仍然在努力中，看他的樣子已經派了差不多１００版，其實我也不知道６００版當中有多少是需要撕下來排，所以我也不知道到底他離完成有多久。

外面世界的魔物差不多過半數已經回到了魔王城，只剩下那些體型大和行動慢的魔物，而大部份回到城的魔物也暫時放了進菲爾斯創造的異空間之中。我只把部份強力的魔物留在城內，因為過了四賢者事件之後，很快就是勇者的出現和天使軍討伐這兩件事了。

這兩件事是同時發生的，天使軍的出現是想拖延對付勇者的時間，好等勇者有足夠的力量對付我。上次是我一個人獨力對付天使大軍，他們不算強但就像有一埋螞蟻在你身上爬走一樣麻煩，殺掉一堆之後另一堆就補上，真的十分令人討厭。不過這次我有其他魔物跟我一起對抗天使軍，應該會輕鬆一點吧。

現在我要做得是等待村民排陣成功，還有就是挑選四個魔物把我的力量分給他們‥其實我已經心中有數了‥

「使用水元素的是人魚族的公主，使用風元素的是哈比族的女王，使用土元素的是泰坦族的長老，使用火元素的是火蜥族的巫師。我把我的力量分給你們，之後你們靠這幾日去熟習控制自己的力量，然後聽從菲爾斯的戰略，我把這個城的安全交給你們四位了！」

我選擇他們的原因‥除了本身他們對各自的元素魔法十分高強，他們的種族有先天的優勢之外，他們還是某一族的最高領導人，他們有必需保護的族人存在，所以他們一定能發揮出對付四賢者的力量。

我回到了村民的房間，從他的表情就知道他十分焦急和不滿‥‥

「這簡直就是精神的折磨！」他對我大喝，我望著地上的百幾張紙就跟他說：「只要你捱過一關，就可以轉職成為另一個身份，你做了那麼多年村民，只差少少你就可以擺脫這個身份了‥‥加油吧。」

「‥‥‥不用你說我也會！」他繼續埋首於那本已經溶溶爛爛的書中。

唉，我也沒有什麼可以幫他，希望他的精神力可以維持到完成那刻吧‥

同一時間 某國城內 國王之間

「什麼！？連其他國家的魔物也開始消失！？」

「無錯國王陞下，從派到其他國家的探子消息中得知，全界各地的魔物在這兩天突然減少了，而且有人目擊魔物們全都朝著魔王城的地方前進‥‥」

「怎會這樣！？難道他們已經知道了我們派四賢者突襲魔王城這件事！？」

「這點未肯定，但我們一直是已極秘密的方法聯絡四賢者，除了我們之外絕對不會有外洩的可能性！」

「‥‥‥既然這樣的話‥就當作是把魔王和魔物一次過討伐的機會吧！原先的計劃依舊，不過要再加上‥‥‥‥」

感以上各位留名

感謝先岩

題材幾特別，寫落去應該幾有趣，樓主加油

大大力推

岩岩睇完復仇者返黎, 寫多少少先訓

好耐無睇勇者魔王故 留名

還有三天那班四賢者就會殺到了，我看著菲爾斯已經把我交代的三件事做好了，而我挑選出來的四個魔物也在努力練習得到的新力量，而村民‥‥他今天之內應該也可以把排好那個陣法，所有的事好像進行得十分順利，但又好像有點過份順利。

我一邊望著村民在房間裡排著最後數十版紙，一邊拿著那條不死鳥的羽毛在手轉動著，它的光芒依舊但我已經聽不到不死鳥的聲音。

「你手中的是什麼東西！？」村民一邊看著書一邊問我。

「這是不死鳥的羽毛，是能讓人起死回生的道具，是由一隻叫不死鳥的生物身上掉下來的珍貴東西，絕對不會在道具店用１５００Ｇ就能買到。」

「喔～那你有這個在手不是不怕死了嗎？」

「哈哈，這些道具只有你們人類能使用，我們這些魔物是用不到的。對了，我就把這條羽毛給你把，在我手中也沒有意義。」我把羽毛遞給村民，但他卻沒有接受，反而跟我說：

「雖然我是人類，但你給我一樣沒有意思。如果我死了，也沒有人能幫我用這個道具吧，我又沒有其他同伴，我根本就沒有機會用‥‥」

「這倒也是‥」我把羽毛再一次放回自己的口袋，然後繼績望著村民。

「呼～終！於！完！成！了！」

我想不到那６００版的紙竟然可以全都用來排陣，那個圓大得根本可以站十個人在中央。我立即跟村民說：「你快點站到中間吧！」

我話音未落村民已經站到了中間，然後地下慢慢出現了一個複雜的魔法陣，發出燦爛的金光，那種光輝跟其他職業轉職時完全沒有得比，而村民在圈中突然失了神一樣兩眼反白。

突然那個金光和魔法陣消失了，而村民也回神過來後顯出有點驚惶失惜。

「你成功轉了職嗎！？」

「不‥還未‥但我聽到我轉職的條件‥」

「是需要什麼道具嗎？還是要打倒什麼魔物！？」

「嗯‥‥條件有３個，第一，我要達到９９ＬＶ‥‥」

村民要達到９９ＬＶ！？啊！不要緊，這個我可以幫他！

「第二，要幫助３０個村民。但這個我已經差不多完成了，之前我已經幫助過不少同村落的村民，現在就只差１個人就達成目標。」

好！這樣就省下不少功夫。

「第三‥‥‥」

「第三個條件是什麼？」

「要浸泡在龍王的血液中‥‥」

什麼！！浸龍王的血液？這絕對是最難的個條件，龍王他跟我有著接近的力量，但他不幫勇者，也不幫助我。他一直是處於旁觀者的身份看著世界的發展，即使之前勇者找他希望得到他的血液也無功而回‥‥

「村民‥為了你也為了我自己,我會盡力幫你完成這三個條件!」

我說完這句之後，不禁想到‥到底歷史中一夜之間把戰爭結束的那個人，是不是也達成了這３個幾乎沒有可能的條件‥難道那個人背後悖有什麼大靠山幫手？

不不不

現在第一件事是要幫眼前的這個村民完成這些接近無理的條件‥‥

留個名先，唔好爛尾，加油巴打

「聽好了村民，現在要你升到９９ＬＶ，最快的方法就是打倒魔物。這裡是魔王城，有大量的魔物你選擇，而且會提供最強的武器給你‥你放心吧，這裡的魔物不會攻擊你的，他們會乖乖給你打到死為止。讓我先看一看你玩在的等級和數據值‥‥」

唔‥‥村民，等級一，其他全部數值也是一，看來要升上９９ＬＶ會是要一段時間。

「你拿著這把劍，裝備了的話就可以提高攻擊力，而且每次攻擊你的劍氣也可以同時對其他敵人做成傷害，來實戰一下你就明白了。」

我帶著村民去到菲爾斯其中一個異空間，內裡保管著的是一些大約在２０ＬＶ才對付到的魔物，例如是森之妖精，沙塵魔之類的魔物。雖然只有一把武器，但應該可以一擊就把他們殺死。我把５隻魔物叫到來村民面前，然後跟他說：

「你試試吧，攻擊中間那一隻魔物。」

這個村民應該是第一次戰鬥，握劍的姿勢不正確，雙腳有點在發抖‥‥

「死吧！！」村民對著中間的戰鬥哥布林一劍揮下去，而劍氣同時對旁邊的魔物做成了傷害。因此本身這把劍的攻擊力很高，所以那5隻魔物也死了。我立即查看村民的等級‥‥不錯，一下子就提升到１３ＬＶ了！我在看一看其他數值‥‥‥怎麼還是全部也是一！？

攻擊力：１
防禦力：１
魔攻力：１
魔防力：１
敏捷度：１
運氣：１

明明等級已經升了１２級，但其他數值完全沒有變？

糟糕了‥‥
這樣的話，之後一定會很麻煩‥‥
最麻煩的是，輔助魔法對他也沒有用，因為輔助魔法提升的數值是按基礎值的比例來加成。如果對像的數值太低的話，提升的數值也會十分低，在村民這個基礎值全都是一的情況下，輔助魔法根本完全沒有用！

「怎樣！我變強了嗎？」村民興奮地望著我。

「嗯‥你的等級一下子升到了１３，好了我們去另一個地方打些高級一點的魔物吧！」

我把村民帶到保管著巨石魔人的異空間，巨石魔人的體力和防禦力十分高，要花一點時間才打得死，但得到的經驗值卻十分高‥原本是５０級才能打倒的魔物，現在村民打死五隻的話，應該也去到３０ＬＶ了吧‥‥

「在你戰鬥前，先食下這粒藥丸，能提升你得到的經驗值，你打死了五隻之後就停一停等我回來，我會帶你去打再高級的魔物‥而我要先離開一下。」

村民要升到９９ＬＶ不太難，只是時間的問題。
現在最大的問題是要浸泡在龍王的血液中‥這件事就只有我才可以跟龍王交涉‥‥而且也不知道能不能成功‥‥

留名 加油

龍是一種上古物種，人類有記載歷史時已經有目擊到眼的紀錄。龍是有定居性的，他們只要找到合適的落腳地就會定居下來，他們不怕被人類發現，因為普通的人類就連進入他們的勢力範圍也做不到。

龍固然是一種強大的生物，而龍王則是他們的首領，他跟不死鳥並列為最高級的傳說的生物，龍王的首領比一般的龍大得多。曾經有人說他比世上最大最高的山還要大，這根本是用錯了比較對像，為什麼我知道？因為龍王就在我的眼前‥‥

龍王定居的地方就是天空上，他在的地方比雲層還要高，他沒有刻意隱藏自己，因為他知道就算被人看到也沒有人來到這裡找自己。

「你好‥龍王。」身為魔王的我看到龍面的容顏時竟然有點膽寒，我現在的視線範圍只看到龍的頭部，我不知道他聽不聽到我說話，也不知道到底他的眼睛有沒有張開。

「‥‥‥」

看來是真的聽不到我說話‥

「龍王！！你好呀！！！我是魔王！！！！找你有些事商量！！！！」我用盡全身的力說話，如果是在地上這樣說的話，我想力量已經可以把一座小城滅了。

「唔‥‥我在睡午覺‥‥是什麼那麼嘈‥」龍王慢慢睜開比我體型還要大的眼睛，看了我一眼。

「喔！你不就是‥‥‥魔王！？你現在是魔王吧！」龍王就像一個很久沒有見人的老伯一樣，看到我來找他十分開心。而我相信他剛才的說話應該也可以把一個小城鎮摧毀‥

「無錯！我是魔王！我來找你有點事要商量！」我繼續大聲說話。

「我們很久沒有見了！你等一等，我變成人型這樣方便大家說話。」

不知有多大的龍王慢慢變成了跟我體型差不大多的成年男性人類，只是他的頭上多了兩隻龍角。不過就算是這樣，我也沒有完全的把握可以戰勝前這個男人，而且我把我的力量分給了那４隻魔物，現在的我更加不可能跟他戰鬥‥

「你是來找我有什麼事嗎？如果你要我幫你統‥‥‥等等。」龍王突然認真地望著我的雙眼，我全身就好像被他打量了一番。

「魔王你‥‥用了儲存點！？」

「果然沒有事瞞得過龍王的雙眼，我之前被勇者殺了，然後用讀取了儲存點回到這個時間。」我跟龍王坦白，這就是最高位傳說生物可怕的地方，只要他們想的話，他們就能看到過去和未來，他們也不受時間的約束，只要他們有介心的詰，任何計謀也會被他們事先看穿。

龍王閉著眼睛跟我說：「我知道了你回到這裡的目的，我也知道了你在盤算什麼，你想打破自己的命運，所以你現在需要我的血液，對不對？」

推

支持！

Hi

竟然會見到你

你就係令到呢個故事出現既人，我改呢個名都係因為你（希望我無認錯人）

願聞其詳
btw每日一篇好冇癮

「嗯‥‥只要有你的血液‥‥我就可以令到那個村民轉職。」

「你是第二倨要我血液的人‥‥」龍王睜開了眼望著我說。

「你的意思是‥‥果然那個令到戰爭一夜結束的人也是成功轉職的村民！」我立即想起了歷史上那件事。

「魔王你應該也知道，我對人類世界在發生什麼事沒有興趣，人類的戰爭也好，你希望統治世界也好，勇者要打倒你也好，我全部也沒有興趣，所以我才會一直處於旁觀者的角色。」

「這個我也知道，所以我很好奇為什麼你會把血液交給之前那個人。」

「其實不是我把血液給那個人，而是不死鳥那傢伙在我睡著時弄傷了我，然後把血液給了那個人類！說起來我還未跟不死鳥算這畢帳！」

這樣說的話‥‥那個村民是因為有不死鳥的幫助才可以達到那些條件而轉職！？竟然會有傳說生物主動幫助人類？唔‥‥這件事有點耐人尋味‥‥

「那你可以給一點血液我嗎？」我重新問一次龍王。

「那就要你看的實力了，就跟你訓練那個村民一樣，我會變回龍形任你攻擊，如果你能打穿我的皮膚得到血液的話就拿走吧。」

想不到龍王會輕易答應我的要求，我還在想他會堅決地拒絕‥‥

「那就不客氣了龍王，如果弄痛了你的話請你原諒！」我把平時用開的劍召喚出來。

「等等！！還有一個條件，就是我每天只會讓你打３０分鐘。因為‥‥我要睡覺呀，如果不給你時限的話我豈不是不用睡？」

只有30分鍾‥‥不過現在龍王開出什麼條件也好我也只可以答應‥‥但他的態度實在是太奇怪了‥還是他認為失去了部份力量的我，就算用盡全力也得不到他的一滴血？

「好，３０分鍾也足夠了。雖然我聽過你的皮膚又厚又硬，但我不斷攻擊同一個位置的話，我就不信你的皮膚一點傷也沒有！」

３０分鐘後‥‥

「嗯，今天就這樣吧，你能令我的皮膚紅腫了一點已經十分厲害了，當然我知道這不是你的全力，如果你不是把你的力量分給了其他人，我的傷害應該更重一點。我要睡覺了，明天請早～」

剛才的３０分鐘我對著變回龍形的龍王身上某一點瘋狂攻擊，用火用水再用劍不斷在同一點上攻擊，但最後就跟龍王說的一樣，他的皮膚只有一點紅腫。我這個魔王看來即使統治了人類世界也好，也不會是世界的頂端，幸好這些傳說生物是處於中立‥‥但既然是中立的話，為什麼那隻不死鳥要幫助那個村民呢‥

因為係佢鼓勵我寫呢篇文出黎

每日一篇就唔好意思啦

唔係龍王只有接近魔王嘅力量咩

點解會破唔到防

等我試下兜唔兜到啦

１。因為魔王借左力量俾其他魔物，所以令到佢既攻擊力同龍王既防禦力相差好遠。

２。因為之前魔王自己認為同龍王差唔多，但真係見識過之後發現實力相差好大。

算啦，唔兜啦，其實之前我諗住魔王係同龍王打先拎到佢ｄ血，不過最後岩岩下好似唔係幾好，所以將龍王升做同不死鳥同等級，然後就變成而家咁

咁啱碌到呢篇故 題材幾吸引 搞到我又有興致清下我書架上面堆輕小說

加油呀唔好棄故呀

有啲overlord feel
可能我見識少

我回到魔王城之後，見到村民剛好把第５隻巨石魔人打倒，雖然村民的等級去到了４３，但不意外地其他數值還是１‥

「你已經升到４３ＬＶ，今天就這樣吧，看你差不多連握劍的力也沒有。」雖然村民沒有受到攻擊，但我想不到最後竟然是他身體上的機能跟不上。一個沒有戰鬥經驗的人，突然在一天內揮劍數百下，我想他的手已經累得不能再累了。

「不‥我還可以繼續‥‥」

「就休息一下吧‥‥之後的訓練會比剛才的更長，現在就先休息吧。」

無錯我是很趕時間，希望村民能快點轉職，但只要我還未拿回自己的力量，我就拿不到龍王的血，而且我應該找一下是不是有什麼方法能打穿龍王的皮膚‥‥所以現在就讓村民休息一下吧，我也需要休息一會。

村民最後也回到自己的房間睡覺，他真的很累了。

我就回到藏書室，把剛完成對付四賢者戰略演習的菲爾斯叫過來，他看起來也很累。

「魔王大人，你找小人有什麼事？」

「我想問你一些關於龍王的事，因為我要拿到龍王的血液，要打穿他的皮膚，你知不知道有什麼裝備或是能力可以做到？」

「這個‥‥你先給我想一想，我記得是有些情報關於這件事‥」菲爾斯的頭左右搖動，代表他在他腦中的智識庫中找想要的東西。

「一般的武器和魔法對龍族的傷害也很少，但我記得之前人類世界為了捕獵龍族，所以打造了專門屠殺龍族的武器，亦有法師研究了能打倒龍族的魔法，但我不知道對龍王有沒有效。」

「不要緊，試了就知道有沒有用，那些武器和魔法在什麼地方？」

「記載著那種魔法的書小人有一本，我可以找找給你，但那個武器‥‥我記得是在矮人族城中的武器展覽館中有一把劍，但不知是真還是假，如果魔王大人要的話，我可以叫人幫魔王大人偷回來。」

「好，這件事就交給你了。」

「小人明白，明天我就把那本書和武器奉上給魔王大人。」

加油

距離四賢者的攻擊還有2天就到了，對付他們的陷阱和戰略已經準備好了，而得到我力量的魔物也逐漸慢慢適應了，他們的魔法程度已經跟四賢者的水平相同，再加上他們各自的先天優勢，只要那陷阱戰略成功的話，就可以輕鬆活捉四賢者。

我帶著村民去放滿了美杜莎的空間，我命令他們全都把眼合上，然後束起了她們的頭髮，站在原地等村民來殺掉她們‥如無意外的話，村民在我回來時應該可以升到６５級吧。

「魔王大人，你要的東西我帶來了。」

我自己一人回到大典後，菲爾斯把一本書和一把劍呈上。

「這就是人類為了滅龍而創造出來的劍和魔法‥‥麻煩你了菲爾斯，你做得很好。」

「如果沒有其他事的話我就先退下‥」

「好，我也想靜靜一個人看這本書。」

菲爾斯走了之後，我拿起了那把劍，外型上是一把十分普通的劍，不過刀刃倒是十分鋒利，我很懷疑是否真的能對龍王的皮膚做成傷害。之於把本魔法書，我打開看了一看，唔‥‥‥

書中寫的魔法理論和術式十分複雜，在一重的魔法術式上再疊上另一重魔法術式‥啊‥‥那個原理就跟之前魔法師對我使用的融合魔法十分相似，不過這個滅龍魔法再深入一點，而且這個每一重魔法的術式也不是建基於風火水土的元素，連我這個魔王也是第一次看到這種魔法‥

不過我是魔王，這種魔法我稍為用腦理解一下，記一下就學懂了。

看完了那本書後，我拿起屠龍劍，然後用轉移魔法去找天空上的龍王。

「龍王！！我是魔王！！！我又來了！！你醒一醒吧！！！」龍王又是再睡著，他聽到我呼叫他才慢慢把眼睛張開。

「你今天‥‥為什麼那麼早來，我還想多睡一會‥‥唔！這不是屠龍的劍嗎！？」龍王看到我手中的劍就整個人醒了，難道這把劍真的對龍王有威脅？

「對～為了拿到你的血！」

「這把劍把殺掉了不少我族的人，但我也不知道這把劍能不能對我做成傷害。」

「試一試吧！」

我把剛才學到的滅龍魔法施放在屠龍劍上，強化了這把劍對龍族的傷害。龍王看到我連滅龍魔法也用上也不禁嘖嘖稱奇。「竟然連滅龍魔法也用上，不過而我所知這個魔法會大量消費使用者的ＭＰ‥‥」

「這個你就不用擔心～我還可以繼續用這個魔法‥」

我望一望昨天我攻擊龍王的地方，那個紅腫已經消了，果然他的回復力也很強‥‥

「龍王，這可能有一點痛！」

「呵呵～來吧！」

我一劍砍下去龍王身上的皮膚，沒有砍開他的皮膚，但卻做成了比昨天更大的紅腫。只要我繼續攻擊的話，這次一定可以得到他的血！

「等等！魔王！！」

「怎樣？怕痛了嗎？」

「不‥‥我想你現在回一回去魔王城比較好，你的魔王城好像比人類包圍了‥」

小你老母伙伴

btw,好睇

為什麼會是現在，不是應該兩天後才會被四賢者圍攻的嗎！？但龍王沒有理由要跟對我說謊‥‥不管了！要得到龍王的血還有很多機會，如果現在魔王城有什麼意外發生的話就前功盡廢了！

我立即用傳送魔法傳到魔王城的天空上，再感知一下附近的人類數目，就如龍王所說，魔王城已經被大量的人類圍著，當中有４個人散發出來的魔法能量十分強大，果然是四賢者他們！但為什麼會在這個時候，而且他們帶來的人被我之前愈到的還要多！！

不管了！

立即回到魔王城的大典，把菲爾斯等人直接召喚在大典上，他們面面相覷，不知道發生了什麼事。

「各位！四賢者他們比我預期中更早來到！他們現在已經在魔王城的四周，隨時就會攻打這裡。我會跟各位一起盡力保護這個魔王城！」

「菲爾斯！你跟你的支援部隊先去準備一下包圍魔王城的防禦場和陷阱。得到我力量的四位，請立即去我之前跟你說的位置準備。各位統領魔物的幹部，請跟你們最強大的魔物聯絡，如果有人溜進了魔王城，盡量不要殺，要活捉！」

如果劇本跟之前一樣的話，這個配置一定沒有問題，但看現在的情況‥他們來到的時間比預其早‥敵人也比預期多‥啊！對了，還要保護村民！

我立即趕到村民身在的異空間，看到他還是在一下一下砍美杜莎。

「村民！現在魔王城有些危險，你跟我過來一下！」

我拉走村民離開異空間，然後把他帶到我的房間，我一直以來對我的房間施展了強力的保護咒，就算要來偷襲的人類也找不到我的房間，多虧了這種咒語，我才可以每晚安心睡覺。

「發生了什麼事？」村民問我。

「哈哈哈，我是魔王，當然是有人來討伐我，為免你受到傷害所以把你帶來這裡，放心吧，這裡耐衝擊和耐魔法，而且敵人也找不到這個房間。

「‥‥留在剛才的異空間不是更安全嗎？」

「不‥‥創做那個異空間的人死了的話，你就有可能會被困在那個異空間走不出來。」

村民聽懂了之後就在我的房間乖乖地座下來。

「在我回來之前，絕對不可以離開這個房間，明白了嗎？」

村民點了一下頭。

我立即用轉移魔法去到城堡的最高點，這裡可以望到四周的情況，上一次我也是在這個地方一邊抵檔對方的魔法一邊進攻。

「魔王大人！他們攻過來了！」一隻蝙蝠形的魔物飛來我的身邊說。

「我也看到‥‥唔‥就跟上次的一樣，
東面是火賢者帶著土元素護衛隊，
南方是土賢者帶著火元素護衛隊，
西方是水賢者帶著風元素護衛隊，
北方是風賢者帶著水元素護衛隊‥‥」

時間和人數雖然不對，但四賢者的配置卻相同‥‥

東方的天空出現了幾條火柱，南方已經有數舊巨石準備慢慢從地上飄起來，而西方出現了無數的冰錐瞄準著魔王城，最後‥北方出現了一個巨型龍捲風，這些招數也是跟之前一樣‥‥

「要保護魔王大人！！」菲爾斯作為這次戰鬥的軍師一聲令下，正式開始了這場戰爭，不過這場戰爭的時間卻很短，一下子就結束了。

得到我力量的人魚公主把權杖高舉，東方的天空立即變得烏雲密布，不用５秒‥東方的天上就下了一場局部地區大雨，把把其中一條火柱撲滅了，土元素護衛隊立即控制部份土地送到另外兩條火柱和火賢者的頂上檔下那些雨水‥

「人魚？我還未燒過來吃，看來今天可以一試！」火賢者就像腳下出現一個複雜的術式‥‥

同一時間

哈比族的女王在天上飛翔著，每一下拍翼也能產生出強大的風刃術，本來他想從天上偷襲土賢者，但土賢者身邊的火元素護衛隊卻用上了火牆，令到哈比族女王不能飛得太近。但如果繼續任由土賢者施法的話，那些巨石就會掉到魔王城上。

哈比族女王不斷拍翼，但卻沒有產生出風‥‥不，應該說他把產出來的風全都壓縮了，然後看準了巨石中的一裂痕把風打了進去。所有壓縮的風同時在巨石內裡爆開，巨石被炸成了細小的石頭。但是土賢者卻望著天上的細石微笑著，然後把所有控制著所有細石追擊哈比族女王，女王知道自己的計策成功了，她不是要拖延時間，而是把土賢者的目光放在自己身上。

女王在天上一邊飛一邊躲著石頭，在她確定土賢者用眼睛這望著自己，算準了位置之後，拍了一下翼用強風把雲層吹開，大大的太陽就出現在哈比女王身後，土賢者的眼睛一時間比太陽光刺得睜不開眼，而這時女王背著光向著土賢者使用了風刃術，不過火元素護衛隊卻沒有受到影響，準備用火魔法檔下這個粗支大葉的攻擊。

同一時間

泰坦族的長老拿著巨斧，召喚了一個土牆把所有冰柱擋下，但水賢者沒有在意繼續用冰枉攻擊，在長老不為意是把不斷把冰化在水滲入了這牆，只要有一滴水能滴穿牆，水賢者就可以用那一滴水神不知鬼不覺地進攻。

泰坦族的長老雖然是個巨人，但他卻是十分細心的人，他了解水賢者的意圖，所以在防禦的同時，他不斷在土牆內部補充新的泥土，而已經濕透的泥石則用來攻擊，對準水賢者的頭部彈射過去，但風元素護衛隊卻把所有泥土吹走‥雙方進入了膠著的狀態。

同一時間

火蜥族的巫師望著眼前的巨型龍捲風把附近的樹和石頭抽入去再吹出來‥‥但他卻找不到風賢者的位置，直到他隱約看到一班人影出現在巨風中心，他才知道風賢者和水元素護衛隊在裡頭施法。

巫師立即對著巨風不斷用火魔法攻擊，但是水元素護衛隊早已經在龍捲風上加了適當的水份，另到火魔法打不穿這個龍捲風，而且也不會變成火龍捲，巫師本來覺得四賢者會被熱死或者最後缺氧而死，但只見到那個龍捲風慢慢向自己迫近‥‥

‥但‥靠過來這樣就對了。

菲爾斯在戰略室看著戰況的一舉一動，直到他看到時機成熟時就立即啟動了埋在地底下的魔法陷阱。

「就是現在了！！強制相轉移！」

菲爾斯之前在魔王告之的四個位置的地底畫了魔法陣，那個魔法陣是一個轉移魔法，會跟畫了相同魔法陣的東西進行轉移。這個魔法陣畫在地底，所以會把整片土地進行強制轉移。計準了位置的菲爾斯成功用這個魔法把所有元素護衛隊轉移到他們原本的師傅那裡。

「啊！」火賢者頭上的土塊打中了他的頭部。
「啊！！」土賢者直接被風刃術擊中了頭部。
「啊！！！」泰坦族長老控制的泥塊成功擊中了水賢者頭部。

「嗚呀‥‥」風賢者最後真的在火龍捲中缺氧而暈倒‥

「果然，有準備的情況下，就算四賢者也可以在一瞬間打倒。」我望著戰爭在一瞬間結束就嘆了一口氣。

等等‥‥我感知到‥魔王城內有大量人類！！

你岩，小我老母伙伴

btw, 多謝支持

push

快啲出

在我留意著四賢者跟手下戰鬥時，看來有不少人類潛入了魔王城內。
我記得上一次打完了四賢者後並沒有發生這樣的事情‥‥為什麼這次會變成這樣？還有他們可能潛入佈滿魔物的魔王城中‥到底他們是什麼人？

我用轉移魔法去到菲爾斯身邊，然後跟他說：

「有很多人類在你們對付四賢者的時候潛了入來，他們看來也是高手‥四賢者的確保就交給你了，那些人類就由我出面解決吧。」

「小人明白，請魔王大人小心。」

我由剛才起就一直感知魔王城內的人類，他們３人一小隊行動，移動的速度很快，更奇怪的是那些小隊不會對遇到的魔物進行攻擊，而是會進行短距離的「轉移」到另一個地點避開魔物。

「這種行動模式‥不會錯了，一定是忍者！為什麼忍者要來到魔王城，難道他們想暗殺我？」

我現身在魔王城中的走廊中，我是知道走廊中的頭和尾各有一隊忍者才選擇在這裡現身，他們向著我衝過來，如果我不是有感知能力的話，我想沒有人能發現到他們。我準備好進行反擊時，那兩隊忍者卻在我身邊走過，完全沒有攻擊我。

‥‥

既然我自己不是他們的目標時，即是說他們身上有其他更重要的任務‥‥

「你們，停一停，我有事想要問！」我散發出殺氣，魔王的殺氣可不是說笑，一般人和魔物就會被嚇怕得雙腳抖震，但忍者們卻不為所動。「既然你們還是不停下的話，我唯有活捉你們了。」我看不到他們，但我卻知道他們的位置。

「引力魔法！重力結界！」

我把整氣走廊的重強加強到正常的五陪，忍者們瞬間停止了行動倒在地上，連隱藏自己也做不到。看來這種魔法對他們十分有用，那就把重力結界擴展到整個魔王城中吧！

我把整個魔王城的重力加重至５倍，我不在乎傷害到部份魔物，因為最重要的是捉到所有潛入來的人。我稍為感知一下，城內所有的人類已經停止了移動，太輕鬆了，慢慢回收他們所有人吧～

把四賢者和那班忍者放在一個特殊的異空間裡，那裡不能死，用不到魔法，除了我之外沒有人能從內開啟回到外面的通道。對付這班實力高強的人，也只有這個方法才可以把他們保存妥當。之後我就回到大典上，台下的人已經等了我很久。

「各位辛苦了，菲爾斯也好，得到我力量的四位也好，其他支援人員也好，你們幹得十分漂亮！四賢者不是那麼容易就能打敗的人，而你們在沒有任何傷亡的情況下就活捉到他們，實在是遠超我的預期。」

我停頓了一下。

「不過，之後我們將會面對更大的挑戰，不久之後天使軍就會來到這裡，他們雖然不算強但數量很多，但我知道你們會幫我守護好這個地方！對不對！」

台下的人立即拍手掌。

「四位你們做得很好，雖然我要拿回我的力量，不過我會實現你們任何的願望而作為獎勵。」我從他們身上取回自己部份的力量之後，他們一個一個來到我的面前說出自己的願望。

人魚公主想要的是長出一對腳，可能是喜歡上什麼男人吧，我實現了她的願望。
哈比族的女王想要強壯的男人繁殖下一代，這個我可以幫他找，我也實現了她的願望。
泰坦族的長老希望能回復青春，再一次得到強健的身體。我就把東方的回春藥交給了他，希望他會根據用藥指引去服藥吧。
火蜥族的巫師想要得到能遊水的能力，十分古怪，但既然是他的夢想我也不多問，然後我賦予了他皮膚防水和在水中暢泳的能力。

「只於菲爾斯你‥‥」

「小人不用什麼獎勵了，這些也是在魔王大人的領導下做的小事，如果魔王大人真的想獎勵小人的話，就請你跟我說一個故事好了。」我明白他口中想知道的故事就是我之前那個世界的事‥那也好‥

「好，那你今晚就去藏書庫，我跟你促膝長談！」

其他人回去休息之後，我留下了菲爾斯，然而帶著他去到四賢者和忍者的異空間中。他們看來沒有什麼反抗，只是看到我來有一點害怕，可能他們也明白到實力的差距吧。

「如果你們合作的話，我不會傷害你們，也不會對你們進行殘酷的拷問。不過你們不合作的話，我也沒有辦法，你們明白我的意思嗎？」

‥‥‥‥沒有人回應

「你們不回應，我就當你們明白我的意思了。那就由‥‥‥你先開始吧！」我一手捉起了其中一個忍者，真不愧是訓練有素的忍者，在這個情況下仍能保持著冷靜。

「第一個問題，是誰派你們來這裡。」我問那個忍者。

「‥‥‥」

「不回答嗎？」

「‥‥‥」

「你就回答他的問題吧，這裡是魔王的異空間，我們死不了的‥無謂一直受到折磨吧。」風賢者說出了十分聰明的說話。

「果然是四賢者之一，你十分明白現在的情況，你們現在不說不要緊，我就每天用各種你想也想不到的拷問方法對付你們，直到你們願意說為止，所以你們還是快一點說吧，我已魔王之名保證不會傷害你們。」

「魔王的說話可以信嗎！？那你先答我為什麼要把所有魔物叫回魔王城！？你是不是有什麼陰謀！！？」其中一個在場的忍者說。

「現在是我問你們問題，而不是你們去我質問‥‥」

咦‥等等，難道這班忍者這次會來到魔王城的原因，就是因為我收回魔物這個決定？

「不過我也願意答你這個問題，沒有什麼陰謀，只是我不想繼續派出魔物搗亂。那到你現在答我問題，是誰派你們來的？」

「‥‥‥‥是國王他僱用我們的，他要知道你為什麼把所有魔物收回，所以派我們來到魔王城調查‥‥」

「如果只是調查的話要用到那麼多忍者！？」

「‥‥還有帶點寶物回去‥‥」

「喔～所以你們就在我們跟四賢者戰鬥時溜進了城內。這樣說的話，你們四賢者豈不是變了拖延時間的人？」我望著四賢者說。火賢者聽到之後氣得臉也變了紅色，但他沒有反駁我說的話。

「那你為什麼要捉我們，你大可以殺掉我們這裡的所有人。」水賢者問我，我要捉他們的原因我當然不會跟他們說，因為如果他們死了化作靈魂的話，勇者的魔法師同伴就可以跟他們接觸到，然後繼承了他們的魔法‥‥要避免這個情況最好的方法就是不殺他們‥至於那班忍者，或者可以再稍為利用一下‥

「村民～我回到了～」

回到我自己的房間後，村民已經在我的床上睡著了。原來不知不覺已經到了夜晚，今天解決了四賢者的事，然後我拿回了自己的力量，明天應該就能得到龍王的血了吧‥‥然後只差村民升到９９ＬＶ‥‥

到了第二天，我村民起床之後我立即問他：「你為了得到力量，可以做到什麼地步？」

「現在你還不明白嗎？我什麼也會做！」

「那要你殺掉無辜的人類呢？」

村民愕了一愕然後說：「當‥當然可以‥但我殺人也能得到經驗值？」

「那你認為我們魔物的等級是怎樣練出來的？我都是靠著殺人才升到等級，不過我也不知道人類殺人類能不能升級‥你現在拿著劍跟我來。」

村民什麼也沒有說，看他慘白的樣子他應該知道之後會發生什麼事。

我帶著村民去到四賢者和那班忍者的異空間，他看到眼前的所有人已經暈倒在地上就問我：「他們是誰！？你對他們做了什麼！！」

「他們是昨天來攻打這個魔王城的人，我只是打暈了他們。這邊的四人就先放在一邊吧，他們是四賢者不能死的，至於另外這班忍者，你就隨便挑一個來殺吧！」

「等等！我‥‥」

「你剛才不是說你為了力量什麼也可以做的嗎？」

「但殺人這件事‥．」村民望著眼前活生生的人就有點膽怯。

「你之前殺魔物是不是沒有猶豫的嗎？殺人跟殺魔物沒有分別，而且只要對準人類的頸砍一下就死了，很方便。」

「如果殺了沒有經驗值那豈不是白白殺了一個無辜的人？」

「對呀，所以呢？你即使得到力量改變世界，你也避免不到直接間接要殺掉一些無辜的同類，如果你連這件事也接受不了的話，那你還是不要得到力量比較好。」

「‥不‥‥」

「有決定了嗎？」

「我不會殺掉他們‥‥我寧願慢一點也不可以殺掉他們！」村民十分堅決，而我相當失望。不過本來我就不知道人類殺掉人類能不能得到經驗值，那唯有用另一個方法吧‥

「你們這班忍者，現在給我醒來！」暈倒的忍者一下子清醒過來，他們也不記得自己暈倒了的事。

「如果你們想離開魔王城的話，你們就要幫助這個村民，我要你們跟他組隊，然後帶著他升級到９９ＬＶ，明不明白！？」

忍者的表情由聽到可以離開魔王城的開心，慢慢變到疑惑，為什麼要幫這個村民算到９９ＬＶ？有什麼意思嗎？是陷阱嗎？為什麼會是由魔王說？

「村民你放心吧，他們雖然不能用魔法，但他們的速度和攻擊力也很高，你就不用一下一下砍那些你不介意殺掉的魔物，我會把你需要的魔物傳送過來這裡，你最快就能達到９９ＬＶ了。」

村民還是不太明白什麼是組隊，有幾個忍者就站在村民的旁邊問他，「你願意加入我們的隊伍嗎？」，之後村民點了一下頭就成功進入他們的隊伍了。

「你們記住，絕對不能傷害村民！也不要跟他說些無謂的說話。」我恐嚇著面前的忍者，然後就離開這個異空間，一個轉移魔法就來到了龍王的面前。

好睇

龍王果然是在睡著，這次是我第３次來這裡。第一次我沒有成功，第二之因為突發的事而拿不到，但這次一定可以‥‥

「我知道你來了‥‥很累‥今天應該是最後一天吧‥‥我看你已拿回自己的力量。」龍王用一種剛睡醒的語氣說話。

「嗯，我也覺得今天是最後一天，那我就開始了。」

用屠龍劍和滅龍魔法的配合下，再加上我全力的攻擊下，我十分順利就拿到了龍王的血液。龍王見到我拿到血液就跟得說：「你用了不夠十分鐘就拿到我的血液，很好，還有二十分鐘的時
間，不如我們就聊一聊吧。」

龍王變成了人型來到我的面前：「魔王，昨天是不是發生了些你預期以外的事。」龍王的語氣十分嚴肅，我剛好想找個人說這件事‥‥

「對，四賢者來討伐我的時間早了，而且這次多了忍者潛入了我的城堡，他們說是因為我回收了魔物，令到國王派他們來調查‥‥」

「魔王，你是個聰明的王，你應該明白到你現在所做的任何一個決定，也會影響現在這個世界的未來。」

「我當然明白‥」

「那你知不知道，如果你的計劃會影響到整個世界的話，會有什麼後果？」

「‥‥女神那班人會出來阻止吧。」

「無錯，如果你做了些事會影響到這個世界的穩定性的話，女神就會出手阻止。那你知不知道為什麼她們現在還不阻止你？就算你得到了我的血液也好，你的計劃很快就會成功也好，但她們還是沒有阻止你，你明白她們為什麼這樣做嗎？」

「‥‥‥‥‥」

「我想你也明白我的意思，你現在做的事一點也沒有意義，你做任何事也不能改變到你的命運。」

「哈哈‥不死鳥也跟我說過類似的話‥」

「女神不阻止你就是最好的證明，你現在做的事就算成功也好，失敗也好，也改變不到你的命運，你的命運只是用另一個演繹方法表現出來。」

「‥‥既然你跟不死鳥是看到過去未來的生物，那你有沒有看過我的未來？」

「沒有，因為不用看也知道。你只有被勇者殺死這一條路可以走，無論你做什麼也好也改變不到，你是魔王就只有這條路，要埋怨就跟女神那班人埋怨吧。」

「哈哈哈哈～」

「你在笑什麼？」

「你知不知道我為什麼能用到只有勇者可以使用的儲存點回到這個時間點？」

「‥‥‥‥」這次到龍王不說話了，看來他們看到過去未來，但就是看不到關於女神那班人的事。

「簡單來說就是我幫了女神一個忙，所以她答應我能使用一次儲存點的能力。不過當然在她看中我做什麼事也改變不到這條命的命運吧，不緊要，我相信一定會有屬於我的HAPPY END..」

「唉‥‥我祝你好運，如果有機會的話，我希望之後能再跟你說話。」

「前提是你不要睡覺。」

我說完這句說話之後就拿著龍王的血回到魔王城‥‥

題材好創新，樓主加油💪🏻

好題材

我拿著龍王的血回到魔王城後，第一件事當然是立即把血交給村民浸泡。我把異空間的村民叫出來，望一望他‥‥他的等級已經到了８９了，果然有了忍者的幫助下，村民升級的速度快了很多，但我最強的魔物只有９０等‥‥我想村民應該還需要一天來升到９９ＬＶ。

「村民，我幫你拿回龍王的血了，你快點拿去浸泡一下。」我拿血液弄成一個球體交給村民，村民拿著龍王的血有點反胃的樣子，想一想要浸在血池中其實也十分可怕，而且龍王的血發出的臭腥味比一般的血液濃，不過捏住鼻子合上眼的話，也只是一瞬間的事，村民應該沒有問題的‥‥

「嗚呀！！嘔‥‥啊！！！」村民在浴室中不斷發出古怪和嘔吐的聲音，聽起來這比他之前所在的所有事也痛苦。

過了一會，村民浸泡完龍王的血回來了。他外表上看起來沒有任何分別，但我發現他得到了一種被動能力，是防止所有異常狀態的能力‥‥浸泡了龍王的血就有這種效果？還是應該說「只有這種效果？」

「村民，你其中一個條件已經完成了！」

「嗯，只差升級和幫助一個村民這兩個條件了。」

啊對了，他第二個條件還需要幫助一個村民‥我一直把這個條件忘記了。

「那我繼續去打魔物了‥‥」村民看來還是有點不舒服的樣子，不過他既然有了防止所有異常狀態的能力的話，應該連生病也不會了。

同一時間

「你說什麼！？四賢者一瞬間被魔王的手下打敗？」

「報告隊長，無錯，人間的四賢者突襲魔王城，但魔王城好像早已經有了準備，還佈下了陷阱去應對‥就好像一早已經知道人間會突襲自己一樣‥‥」

「會不會是魔王有內應混進了人間界之中，所以他們得知國王的計畫？」

「絕對不會，他們聯絡四賢者是用我們天界的通訊魔法，絕對不會被魔王偷聽，而且他們所有人之中沒有一個是魔王的內應，這個我們已經查過了。」

「那為什麼魔王會知道四賢者突襲的事！？」

「會不會是龍王他們通風報信，他們能看到過去未來的事‥‥」

「如果龍王是偏坦魔王一方的話，魔王早已經統治了人間界！」

「那‥‥還有什麼可能‥」

「確實‥還有一個可能，但他明明是魔王，應該用不到那個方法才對‥‥」

「隊長‥？」

「我要去問一問女神大人！你們先準備軍隊，待我一聲令下立即攻打魔王城！！」

「隊長大人，不是要等選出勇者才攻打魔王城嗎！？」

「如果魔王真的知道我們會進攻的話，他一定會有所準備，所以我們要在他未有任何預備的時候進攻！魔王那班人剛剛應付完四賢者，肯定未回氣，而且他們現在一定處於放鬆的狀態！我會跟女神說一下立即選出勇者！到時我們即時進攻！」

幾好睇
lm 支持

lm支持

「女神大人！天使軍軍隊長求見！」

「請進～」一把溫柔的聲音在房內傳到隊長的耳中。

「失禮了！」

隊長踏入女神的房間，心入面有很多問題想問眼前這個漂亮的女神，但他還未開口女神就跟他說：「你對這個世界有什麼感覺？」

隊長不明白女神的意思，也不知道應該怎樣答這個問題，她是在考自己嗎？

「女神大人，我有個重要的問題問妳‥‥」

「我也在問你重要的問題，你覺得這個世界怎樣？」

「天界這裡十分平和，軍隊也有紀律沒有什麼問題。人間界就比較亂，如果沒有了魔王的話那這個世界就天下太平了。所以我想問女神大人妳‥」

「沒有魔王的話就好了，你是不是這樣想？」

「當然！他派出魔物殘害人類，令到人類的世界大亂，如果被他統治了世界的話，難保會對天界的安全有影響！」

「你說的也對，好，那我就立即選一個人類做勇者成為我們的代言人吧，他會肩負起殺掉魔王的責任。而隊長你就帶著天使軍一直纏繞著魔王吧，絕對不可以給他有直接殺掉勇者的機會。」

「係‥‥我明白，我也準備好了, 只是等你一聲令下就會派軍攻打魔王，但我還是有個問題。」

「是什麼問題？」

「女神大人是不是賦予了魔王使用儲存點的能力！？」

「無錯，因為他幫了我一個大忙，所以我給了魔王只有一次使用儲存點的機會。」女神直認不諱，就好像只是在說一件小事一樣。

「女神大人怎可以這樣做！？魔王現在知道了未來會發生什麼事，我們還可以怎樣對抗他！？」

「哈哈哈～如果會發生問題的詰我就不會把這個機會交給魔王，所以你放心吧。隊長你帶軍去纏繞魔王吧，一切也是為了這個世界的安寧。」

「‥‥‥係，女神大人。」

「魔王！我到了９９ＬＶ了！！」

到了第二天，村民終於到了９９ＬＶ，他開心得就像一個小孩得到寶物一樣。我觀察一下村民的能力值，果然還是沒有變化，全部數值也是１。

「太好了，那即是說還只剩下一個條件，就是去幫助一個村民‥‥那我就把你傳送回你的村落達成最後一個條件吧，你也一星期沒有回到自己的村落了，我今晚我再找你。」

「好，我會盡快找到一個要幫助的村民，魔王你不跟來嗎？」

「你也叫得出我是魔王，我怎可以出現在你的村落。我一出現了的話，你們整條村落的人可能會立即逃走。」

「這倒也是‥‥」

「我現在要把你傳回去你的家了，你站好別動。」

待村民走了之後，我就要處理剩下的麻煩人。

「各位，很多謝你們的幫助，令到村民順利達到９９ＬＶ～～」我在異空間中跟那班忍者說，而四賢者在旁邊聽著。

「魔王，請你守你的承諾釋放我們。」

「嗯，能回請你們再幫多我一個忙呢，天使軍可能很快就會打來，你們又殺了那麼多強大魔物，能否請你們保護一下這個魔王城，我以魔王之名這次一定會釋放你們。」

「魔王！！我早就知你不會尊守諾言！我寧願死也不會幫你守護這個魔王城！」其中一個忍者說。

「我實現你的願望。」

我一劍把那個忍者的頭斬了下來，拿起了那個頭在他耳邊說：「雖然這個空間的魔物會被你們打死，但你們人類是死不到的。你現在是不是還聽得到，看得到呢？你們在這個空間就算不吃不渴，頭和身分開也不會死的，但那個痛楚你卻一直會感受到，你會一直體驗死前最痛苦那一刻的感覺，你連暈倒的機會也沒有，你只會一直感受到痛苦，明白了嗎？啊～我忘記了你現在不能說話。那就等你的同伴代你答吧。」

我拿著那個頭，對著其他忍者：「你們明不明白？我好語氣一點是請求你們幫忙，但我不介意命令你們替我做牛做馬，而你們可以選擇接受，或者選擇接受永遠的痛苦，你們選吧。」我一手把那個頭掉到另一個忍者手上。

pish

村民回到自己的村落後，本來想立即回家看看自己的父母，然後找個需要幫助的村民。但他回到自己破爛的木屋後發現，自己的父母不在家中，難道是去了田地？村民在附近轉了一個圈，但不止找不到父母，連其他鄰居朋友也不見了。整條村十分寧靜‥‥

「爸爸！媽媽！！你們在嗎！？」村民大聲地呼叫，但附近沒有任何反應。

本來這條村也有百多人，即使有什麼慶典也好，也不會全部人離開村莊‥‥到底發生了什麼事！？難道是因為魔物的襲擊而撤離？但魔王已經把所有魔物回收，不可能是受到魔物襲擊。

村民繼續在村莊走著走著，來到了湖邊，就是一開始魔王扮成發光體叫他去的那個湖邊。「大家到底去了什麼地方‥‥啊！」村民被一舊小石頭掉到頭，他看一看附近，然後又俾一舊小石頭掉中，這次他看到了掉過來的方向。

「有人在嗎？」他慢慢向那個方向前進，突然間他被一個中年男人拉進了草堆裡。

「你！你到底之前去了什麼地方！？」那個中年男人問。村民看清楚才發現眼前的中年男人就是他的鄰居，住在他家旁邊，有時會把田中的紅蘿蔔煲成湯給他們一家的窩心鄰居。

「到底這裡發生了什麼事，其他人呢！？」

「這句說話應該我問你，你之前到底去了什麼地方！」

村民曾經想過，一定要把去魔王城的事保密，如果其他人知道他到魔王城的話一定會把自己當做異類來看。

「嗯‥就是去了外地旅遊一下‥‥」

「在你一星期前突然消失了之後，你的父母四周圍找你。我們十分擔心你是不是出了什麼意外‥」

「對不起，我也沒有想過會突然要去外地‥‥」

「然後幾日之前，有王國士兵來到這裡吧我們所有人捉走了！說什麼這裡有魔王魔法的反應，你又不見了人，他們就以為我們跟魔王有什麼交易，所以把我們所有人也捉走了！我剛才來的躲在地底才沒有事！」

村民的內心十分愧疚和擔心，因為王國士兵他們沒有錯，自己跟魔王確實有了個交易，而自己的事竟然連累了村中的其他人‥‥

「你在這裡就好，你快點跟那班人解釋清楚，然後把村民帶回來吧！算我拜託你好了！」

村民在想，我還只是在想只是要回來檢個在樹上的貓，幫忙種個田弄餐飯之類的任務‥‥但最後要幫助的村民竟然是全村人的事，而且難度還那麼高‥

「‥‥只要把村民帶回來就可以吧‥」村民試圖降低一下要求，要跟人解釋清楚這星期發生了什麼事實在是沒有可能‥

「這也行，他們回來的話我們就立即離開這個村去另一個地方生活，反正這裡也沒有什麼值得留下來。」

「‥‥那我就試一下吧‥」

村民自己只是一個普通的村民，要突破王國士兵的守衛真的是痴人說夢，所以他做了一個最合理而最有效率的決定, 就是等晚上魔王來找自己再拜託魔王弄個魔法也好什麼也好，令到自己可以安全地救走被捉了的村民。

可惜，這一晚魔王沒有來找他，在村民不知情的情況下天使軍攻打著魔王城，而勇者在這晚也被女神選了出來....

好好睇 樓主加油

個村民就係勇者？

似喎

一直以來, 我都有睇到各位留言, 不過我一直都無咩點覆
首先多謝各位支持同忍受每日一篇
再多謝各位正評負評支持

答返上面個問題

唔...我之前有諗過你講既野, 亦都只可以咁做成個故先順暢同合理
但如果我咁做, 呢個故之後就再無之後
所以呢.........

比心機

唔好棄故潛水就得
遲到好過冇到

幾好睇 G持樓主 唔好爛尾

「隊長！第一小隊已經完全失去聯絡！」

「怎會那麼快！之前計算過不是應該至少能橕到一整天嗎？怎會半日也不到就完全陣亡？」

「根據其中一人死前所講，他們被忍者的苦無偷襲‥‥」

「魔王城內有忍者！？為什麼會有人類在幫魔王城內！？？難道魔王已經準備好‥‥」

「看起來不像這樣‥城內沒有什麼強大的魔物，在魔王城附近的空間也檢查過了，沒有任何陷阱和魔法的反應。我們已經在魔王城和附近的範圍設了魔法轉術封印屏障，魔王應該走不了‥或者我們可以像四賢者那樣包圍他。」

「不！我們我任務是拖延魔王的行動，雖然我也想殺了魔王，但女神給我的指令就只有拖延‥‥第二小隊立即進攻，第三小隊開始準備！」

「係！」

魔王城內

「魔王，襲擊這裡的天使已經被我們撃退了！快點把你的契約魔法解除！」

「不不不～各位忍者冷靜一點，天使軍會繼續進攻，他們現在只是準備下一波攻擊。你們放心吧，我已經用了契約魔法，連我也不能違反這個魔法，所以你們只要盡力幫我守到最後一刻，你們就可以重獲自由了～」

我本來想入夜就去找村民，但現時他根本就分身不暇，之前用了太多強力的魔物去給村民升級，令到現在魔王城的戰力變得比之前弱，而且剛戰鬥過的魔物還需要休息‥天使又在附近設了屏障令到魔王城和附近範圍的傳送魔法失效，如果現在離開了魔王城去找村民的話，很容易就會被天使軍攻佔這個地方，就找個魔物把村民帶回來吧‥‥

「要找個就算人類看到也不會令他們害怕的魔物‥‥啊，有了！」

我立即趕到休息室找人魚公主，她果然已經服了之前給她的藥，長出了一對腳，現在的她看起來就跟人類一樣。

「魔‥魔王大人！？你‥你‥你找我來有什麼事？」

「‥‥妳為什麼那麼慌張？」

「不不不！請問魔王大人找我來有什麼事？」

「我要你把一個村民安全地帶回來這裡，你離開這裡遠一點的地方就能用到轉移魔法，我會把那個村民的長相和地點傳到你的腦中，記著不要驚動附近的人類。」

「但魔王大人你去不是更快嗎？」

「不，我現在離開的話可能整個魔王城也會被天使轟掉，所以我離不開魔王城，這件事就拜託你了。」

「好，我明白了。」

我交帶好要人魚公主做的事之後，就立即去找菲爾斯。

「菲爾斯，傷亡的情況怎樣？」

「多得魔王大人和忍者，我們的傷亡不算重，但長久下去也不是辦法‥‥魔王大人之前一個人時是怎樣打退那班天使？」

「那時我也只是來一波殺一波‥現在的情況較好，之前我打一波的時間也差不多用上一天，現在只是幾小時就殺掉一波‥‥如無意外，可能還要打上半個月‥‥」

「半個月！！？」

「嗯，之前也不多打了３個月，他們主要的目的是拖住我的行動，到勇者也成長到有實力時，他們就放棄進攻了‥」

「‥‥‥‥」菲爾斯的頭左右遙著，看來是在想什麼計策。

「你是不是有什麼想說？」

「小人有一計，但我不確定是否可行‥‥」

‥唔會潛水，但個尾呢‥‥唔知你地會唔唔會接受

勇者同魔王和平共處
打和啦SUPER

人魚公主在房間準備好之後就立即離開了魔王城，游到附近的海中，人魚公主的傳送魔法要用到水做媒介，只要那個地點有水的話就能在水中進行傳送。村民附近有水能讓自己進行轉送的就是那個湖，人魚公主傳送到湖邊後，用魔法產生了一點光四周找著魔王要找的村民。

「到底為什麼這個時候還要找個普通的村民，魔王大人在想什麼‥‥」

人魚公主到了村落後，發現這氣村落沒有人類的氣息，四周跟湖邊一樣漆黑一片，「有人類住的地方不是應該光明一點嗎？」，她繼續走著直到她在在一間破爛的木屋中發現有小小的燈光。

人魚公主望著入面的一個男生，那個男生坐在燈光旁邊顯得十分苦惱，但燈光太小了看不清楚這個男生的樣貌，只知道當男生聽到人在出面行過時嚇了一跳。

「請問‥‥你是村民嗎？」還未等那個男生回應，人魚公主就用魔法把木屋明亮起來，她看清楚眼前的人就是要找的村民。

「你果然就是魔王大人要找的村民，我是奉魔王大人的命令，把你帶回去魔王城的。」

「你是魔王大人的手下！？為什麼魔王不來這裡，他跟我約好到了夜晚就會來找我！」

「魔王大人現在很忙，沒有時間離開魔王城，所以派我來這裡接你‥‥」

「魔王城發生了什麼事嗎！？」村民立即感到不妥，強大的魔王竟然忙到離不開魔王城，這肯定是出現了什麼狀況。

「是有點事‥‥跟你說了也沒有用，你幫不到手的‥‥」人魚公主說出了事實。

「‥‥‥‥‥」村民這時又想起自己只是一個什麼也做不了，完全沒有用的普通村民這個事實。

「‥我們走吧。」人魚公主拍了一拍村民的肩。

「我現在還不能走‥‥」

「下？」

村民把魔王要他幫助一個村民和這條村發生的事告訴眼前這個女人，人魚公主聽完之後就想：「魔王要這個村民幫另一個村民？但既然是魔王大人的指令的話，在他未完成之前，我帶他回去也沒有用‥」

「既然妳是魔王大人的手下，那妳是不是懂得什麼魔法之類？如果可以的話可不可以幫一幫我‥」村民厚臉皮地對著第一次見面的女人要求幫助。

「無問題，如果只是要救人出來應該不算什麼難事。」想到魔王大人的命令，人魚公主當然要選擇幫忙。「但我們要在什麼地方找那些被捉的村民？」人魚公主問村民。

「鄰居跟我說了，一直住東走就看到王國的軍營，被捉的人都在裡面‥‥」

「那我們現在去吧～做這種事沒有什麼時機比夜晚更適合了～」人魚公主輕鬆地說。

村民點了一頭，看到眼前這個女人十分有自信，應該是沒有問題吧‥‥

「對了，你叫什麼名？」村民問人魚公主。

「你就叫我人魚公主吧，那你呢？」

「你叫我村民就可以了，魔王也是這樣叫我。」

叫我村民就可以

村民先生

好睇，加油

村民和人魚公主靠著魔法的燈光向東行，一路上兩人也沒有說話，但他們的心入面有很多問題想問對方。

「魔王城發生了什麼事？」
「你為什麼走路的樣子那麼怪？」
「魔王大人為什麼要找你回去？」
「你有沒有名字？」

之類的問題，不過他們最後也沒有問對方。

走了差不多一小時之後，他們看到遠處有很多帳篷和燈光，看起來就是臨時搭建的東西，兩人覺得被捕的村民就是在裡面。

「你跟著我，我要把魔法的光解除了‥」人魚公主對村民說完之後，就把唯一照亮他們的魔法解開了，然後他們兩人摸黑向著帳篷的燈光處前進。

「你打算怎樣在王國士兵手中救出村民？」村民細細聲問人魚公主。

人魚公主在漆黑中笑了出來：「如果只是要把人救出來，連魔法也不需要用到‥不過到時可能要村民你把村民搬出來‥‥」

「你打算做什麼！？」村民聽到之後有點不安心。

「我們再走近一點你就知道。」

他們兩人慢慢地走向帳篷直到他們到幾個守衛在帳篷附近才停下。

「村民，你先把用手塞著耳朵。」村民什麼也沒有問，立即著人魚公主說的做。

村民耳中隱約聽到了一點點的歌聲，然後眼中看到帳篷近處的守衛慢慢一個一個倒下來。村民還未理解到底發生了什麼事，人魚公主就拍一拍村民，在只有一點點光的情況下，村民看到人魚公主指著指著帳篷那邊，示意村民可以前去救人了。

村民一開始也是慢慢行近帳篷，但看到愈來愈多人倒下時，他才安心地急步向前行。人魚公主也跟著村民，一邊唱歌一邊向著帳篷處走近。村民走到其中一個帳篷打開了之後看到只有倒下的士兵，他近看才發現他們全都只是睡著。

「村民！你為什麼不受我的歌聲影響？」人魚公主見村民把手放下了，她還未停止她的歌聲，但卻看不到村民受影響。人魚公主跟村民解釋自己人魚族的歌聲是有令人睡著的魔力，她不知道村民早已經免疫所有異常狀態‥不過村民沒有跟她說。

村民繼續在其他帳篷找，當他們看到有些人還未睡著時，他們就會用物硬上的方法令那個人睡著。

「是這個了！我認得他們就是村落的其他人！」村民在其中一個帳篷中找到被捉走的人，他們雙手雙腳也被扣著而且受到人魚公主歌聲的影響而睡著了。

「要怎樣才可以把他們叫醒？」村民指著那些睡著的人問。

「沒有辦法喔～受我歌聲影響的人會睡到天亮才自然醒，所以剛才就跟你說要搬這些人出去外面。」

村民的村大約有一百多人，如果一個一個搬回村的話到底要搬到什麼時間！？

搬運工

你個魔王大典其實係唔係想寫大殿？

你岩, 唔怪得我打大典個陣硬係覺得奇奇怪怪咁

人魚公主望著村民絕望的表情竊笑，她笑著跟村民說：「或者你可以用另一個方法，這會輕鬆一點。」

「什麼方法！？」村民立即問。

「把這裡所有士兵殺了，那樣大家不就有多點時間走嗎？」人魚公主輕鬆地說著殘忍的事，但又十分合理。

「不！不‥‥不可以殺人。」村民緊張地說。

「哈，天真‥‥那就把所有村民的手扣腳扣解了，然後扣著士兵。天光所有人醒了之後，他們被縛著追不到我們，而你就帶著其他人回村落，這樣可以了吧？」

村民想一想人魚公主的建議，雖然要解開二百多個扣有點麻煩，但總比要搬百多個人來得好，時間也更充裕，所以村民就立即去找鎖著那些扣的鎖匙。

人魚公主望著忙碌的村民，然後又再次唱起歌來，她再次望問村民為什麼會不受她的歌聲影響，但村民扮作沒有聽到她的問題，忙著用剛找到的鎖匙解開村民們的手扣腳扣。

「難道這就是魔王大人看上這個村民的原因？」人魚公主的心想著。

「妳可不可以過來幫一幫我，兩個人做的話可以快一點，現時已經很接近天亮了‥」

「可以～當然可以啦。」想到眼前的村民可能是魔王大人的貴客，人魚公主也不敢反抗村民的指示。

村民一直忙碌著，即使見到自己的父母也沒有停下來‥

最後兩人在天亮之前順利把所以村民的手扣腳扣解開，然後把所以士兵的手腳招著，再塞著他們的口令他們不能求救。

「他們真的會在天亮時醒嗎？」望著天已經慢慢變成深藍色，差不多到太陽出來的時候。他們兩人再等了差不多半小時後，天空慢慢由深藍色變成天藍色，太陽的光線亦出現了。

「差不多了～」人魚公主從椅上站了起來，然後拍一拍疲倦得差點睡著的村民：「你看看，他們開始醒了。」

村民望著自己村的其他人慢慢醒來，他們發現自己的手扣和腳扣被解開之後十分驚訝和開心，有部份人認得出村民就跟他說：「是你來救了我們嗎！？」

「‥嗯‥‥」村民點了一下頭，其實真正救他們的應該是人魚公主才對。

「太好了！你沒有事回來！！」村民的母親擁抱著村民，而父親則站在旁邊拍著村民和的頭。

「‥‥媽‥」

「各位，要團聚的話等回到村落才慢慢團聚吧，現在還是快點逃比較好。」人魚公主冷淡地說著。其他守衛也已經醒了，不過他們被扣著也不能呼叫，但如果有其他士兵由外地過了來看到這個光景就麻煩了，所以村民立即帶著其他人離開這裡回到村落。

轉職變神？魔王幫過女神轉職所以有一次儲存點

好好睇

回到村落之後，村民整個人放鬆了，而因為昨晚沒有睡的疲勞感現在一擁而上，在村民慶祝的時候，村民選擇在一旁坐著休息。這時人魚公主來到村民旁邊坐了下來說：「現在可以走了吧？」

村民沒有連說話的心情也沒有，現在的他只是想睡一睡。人魚公主見到他沒有回應，就打算過一會才再問村民。這時村民的父母走近，把村民拉了出去外面，因為他現在是這條村的英雄。

雖然也有人認為自己被捉走是因為這個村民突然消失，但有更多的人認為只是巧合，巧合地魔王來到附近留下魔法痕跡，巧合地村民這時又離開了，而救他們的確確實實是村民，所以大部份人也很感謝村民。

在其他人在村民身旁起哄時，有一個人問村民：「你為什麼會知道我們被捉走？明明我們所有人也被捉了，就算你回來應該也不知道我們被捉到什麼地方‥‥」

村民就如實地說是之前的鄰居巧合地沒有被捉走，然後跟他說了其他人被捉到什麼地方。村民說完了之後，台下所有人也靜了，直到剛才問村民的那個人說：「你剛才說的那個人是誰？」

村民的父母這時立即跟村民說：「我們‥沒有鄰居‥你是不是累了所以記錯？」

這次到村民靜了，明明就是自己的鄰居跟自己說其他人被捉走的事，明明他記得這個好鄰居經常煲紅蘿蔔湯給自己飲，連他那碗湯的味道他仍然記得，為什麼村中沒有人會記得，連飲過他那碗湯的父母也確切地說沒有這個人，真的是自己記錯嗎？

就在一片尷尬的氣氛中，慶祝會慢慢結束了。村民還未在混亂之中回神過來，人魚公主就拉著村民一下子跳到湖水中，用傳送魔法回到了魔王城附近的海域。人魚公主在水中游水的速度比她用雙腳行走時快得多，村民只可以抱緊著人魚公主，這時他肯定她是人魚的身份。

在附近的陸地登陸後，人魚公主變回了長著雙腿的人型。

村民在遠處望到魔王城，這是第一次他從外面望向魔王城‥‥‥唔！？

「到底魔王城發生了什麼事！？」

村民見到天上有很多人，那些天上的人長著白色的翼，他們圍著魔王城用上不同的魔法攻擊魔王城。但魔王城附近就像有炮台一樣，檔著攻擊的同時把天上的人一一打落。

「所以只前就跟你說跟你說也沒有用，你要小心不要被那些人打中，你回到魔王城中就安全了。」

「為什麼不用傳送魔法直接傳到魔王城入！？」村民一邊跑一邊問人魚公主。

「用不到！天使設了屏障，不能在魔王城附近用傳送魔法。」人魚公主一邊號一邊喘氣。

「天使！？」

「一會‥再跟你解釋吧‥‥」人魚公主沒辦法一邊跑一邊說話。

他們用了一條比較隱密的同道進入了魔王城，幸好天使描準著魔王城，而被擋下的魔法也沒有彈到村民的頭上。

「魔王現在在什麼地方！？」回到魔王城的村民立即問人魚公主。

「我也不知道‥‥」

他們兩人眼前突然出現了一個忍者，忍者對著村民說：「魔王現在在自己的房間等你，請你盡快去那裡！而人魚公主請立即準備戰鬥！」忍者說完之後就在他們面前消失了。

「連休息的機會也不給人，可惡。」人魚公主跟村民埋怨了一下之後就離開了，而村民跟人魚公主道別之後就立即前去魔王的房間。

一路上看到有不少天使劍著劍擋在自己面前，天使望到有普通的村民在魔王城很驚訝，但那一瞬拿之後就被忍者一瞬間解決了。

「村民！我等了你很久！為什麼現在才回來！？你是不是已經達成了最後一個條件！？」魔王知道村民回來之後就立即趕到自己的房間。

「對，花了一點時間！先不說這件事，現在到底發生了什麼事！？」

「現在這裡發生什麼事不重要，重要的是你現在要立即轉職！」

「現在！？」

「無錯！要解救這個情況最快就是靠你轉職後的能力！」

魔王把之前村民用幾天把［村民求生指南］完成排序的成果用魔法保存下來，現後把那推圍了圓形的紙放在村民和魔王中間。

「快點！！」魔王催促著。

一直以來為了轉職的村民，為了轉職做花了那麼多事，到這一刻竟然有點害怕。只要他踏進這個圈的中間，他的人生也會有很大的改變，他就回不到之前平淡的生活。

「村民！快一點！只差一步你就得到改變世界的力量！」

村民想起自己艱難的生活和瘦弱的自己和父母‥‥他踏出了那一步。

轉職的陣法在紙與紙之間形成，散發著令人暈眩的紫色光，村民站到了陣法的中間。

村民達到９９ＬＶ

幫助３０個村民

浸泡在龍王的血液中

３個條件也達成了，村民開始轉職‥‥

十秒之後，紫光和陣法慢慢消失。

村民外表看上來跟之前完全沒有分別。但在魔王的眼中，眼前的村民‥‥

等級１
攻擊力：１
防禦力：１
魔攻力：１
魔防力：１
敏捷度：１
運氣：１

數值想還是跟之前完全一樣‥‥但在「所有異常狀態免役」的效果之下，多出了兩個新的效果。

所有傷害免疫
淡薄的氣場

「村民！有沒有感覺到什麼？」魔王立即問村民。

「‥‥‥‥」村民沒有回答，因為他感覺不到自己有什麼力量。

魔王看到村民不說話的樣子，就隨手幫外面一個忍者捉了過來。

「魔王！你想對我怎樣！？」忍者感到有點不安。

「村民，你對忍者用技能看看！」魔王興奮地說。

「技能？什麼技能？」村民和忍者同時發問。

「‥‥‥」魔王不知道要怎樣解釋。

村民望著眼前的忍者，嘗試在腦海中找出類似技能的東西，但想了很久卻沒有，反而在他想的時候他有一個想用手觸碰魔王和忍者的欲望。

村民伸出了手，握著了忍者。

「你做什麼！？」忍者覺得前所未有的不安。

「嗯‥我也不知道‥」村民感覺到他現在可以對這個忍者做一件事‥‥

把眼前這個忍者變成村民！

把眼前這個忍者變成村民！

個諗頭幾好

故事最後獎門人衝出黎

召喚加太賀日式料理送出既花之戀壽司1000碟出黎飛去勇者同魔王個口入面等佢地飽死

完

SUPER~

唔係咁, 但我喜歡你的思路

笑左

幾好睇 巴打加油

jm9

所有傷害免疫
終於肉盾

魔王望著眼前發生的事，果然跟自己想的一樣，村民轉職後有的能力就是把其他人也變成普通的村民。他現在握著忍者的手，看似沒有發生任何事，忍者的外表身型也沒有變化，但是他的能力值全部變成了１，而且之前學到的忍者技能完全消失了‥‥再望一望他的職業，他已經由忍者變成了村民‥‥

「你‥‥你對我做了什麼？」忍者望著村民說。

「‥‥我‥也不知道。」

前忍者拿起了苦無，但他好像忘記了怎樣拋出，他隨手對著魔王拋出苦無，但怎樣說也像一個普通人掉垃圾一樣‥‥

魔王十分興奮地跟村民說：「無錯！你得到了改變世界的力量，你可以把所有人變成沒有任何能力的村民！」

村民望著自己，再望一望眼前的忍者（村民），但有點失望‥這力量跟他原先期望的力量有點不同，他之前以為自己能得到勇者之類的能力，但現在這個能力真的有點‥‥寒酸。

「那‥‥現在我要做什麼‥？」

「把我把成普通的村民！」魔王主動捉著村民的手。

村民不明白魔王的意圖，但既然他要求的話‥‥

魔王感覺到自己的力量慢慢消失，外表依舊沒有變化，想必之後是要當一個樣子醜陋的村民了‥‥

同一時間

「報告隊長！魔王的魔力突然消失了！」

「什麼！？不是已經設了傳送魔法阻止屏障嗎！？為什麼魔王會離開了魔王城！？」

「我們是設了屏障，沒有任何人能在魔王城附近用到傳送魔法‥‥」

正當天使隊長混亂的時候‥‥

「立即停止攻擊！」女神突然出現跟隊長說。

「女神大人？為什麼妳會在這裡？為什麼要停止攻擊！？」

「你先傳令停止攻擊，我之後再跟你解釋！」

「係！」

隊長立即叫停了所有天使的攻擊，但他不明白到底發生了什麼事，而不清楚情況的還有另一個人‥‥

「魔王？你‥‥到底‥？」村民望著已經變成了普通村民的魔王，外表雖然跟之前一樣，但那種王者的威逼感已經消失了，現在的魔王只是一個普通的「人」。同時外面的攻擊停止了，令到村民更加不解。

「果然停止了攻擊，女神那傢伙果然是不希望那種事發生‥」

前魔王望著村民，知道他現在一定有很多事想知，所以他就帶著村民到了另一個魔王城的大殿上，一路上他把見到的所有魔物和忍者叫到大殿集合。

「各位！天使大軍已經撤退了，他們不會再攻過來！」

退下的魔物一片掌聲，以為是魔王擊退了天使軍。

「另外，有一間事要跟大家說，由今天起，我不再是你們的魔王！你們不會再有魔王統領你們，你們自由了。你們喜歡做什麼就做什麼，要去哪裡就去哪裡，要跟從其他人也是你們的自由，另外忍者們，你們也可以回到魔王城了。」

魔物和忍者也不敢相信自己聽到的說話會由魔王口中說出，而村民站在魔王旁靜靜聽著這一切。

名都改埋

好撚慘

個故jm9

魔王(村民)

所以之前已經擔心個結局你地會接受唔到, 然後覺得佢爛尾

唔係呀 我覺得幾好笑 又make sence

如果可以俾番d能力我就仲好

無嫁啦, 做村民咪幾好

「我明天就會離開這裡，如果你們要逗留或是離開也沒有問題，你們喜歡就可以了。」魔王說完之後，台下的魔物沒有出聲，直到有人大叫：「魔王大人是不是發生了什麼事！？為什麼做這樣的決定？」

「這是‥‥為了大家好，沒有魔王就沒有勇者，沒有勇者你們就不會死得那麼慘。」

「不！我們還是不明白！我們不怕死！」

「勇者會把你們和你最喜歡的親人朋友屠殺直到他覺得你沒有利用價值為止，但只要沒有我這個魔王，勇者就沒有必要存在，那你們就不會淪為別人的工具‥‥」

「怎會！？有魔王大人在勇者這種人一下子就可以抹殺掉！」

魔王想跟台下的魔物說，自己就算抹殺了無數次勇者就也，勇者也可以用儲存點再一次站到魔王面前，擁有無限次機會的勇者是不會輸的。絕望一點地說，自己的存在就是為了被勇者殺掉，成就勇者成為拯救世界的工具。不過這種說話跟台下的魔物說了也沒有用，他們一來不會信，二來也不會明白。

「總之我把話說完了，我已經決定今天之後就會離開這裡。你們之後要做什麼也好也不關我的事。」魔王狠心地說。

台下的魔物還是不明白，有些認為他被天使大軍嚇怕了，更有些人心想他跟天使那班人達成了協意，用不再做魔王的決定來換取天使軍撤離。

「魔王，這樣真的可以嗎？」村民跟著魔王離開大殿，他們回到魔王的房間，因為魔王的魔力已經消失了，所以這間房間的隱密功能消失了，他們進入了房間之後，魔王就跟村民說：「你也自由了，你轉職成功之後已經沒有任何人類可以阻擋你的面前，我對你這個職業不太清楚，可能你以後還會有什麼特別的能力，你就好好享受之後的人生吧。」

「等等，魔王我有很多事想問，我現在還是什麼也不知道。」

「也對‥就當做是你幫我的酬勞，我就把整件事說給你聽吧，如果你不相信的話就當做睡前的故事聽吧。」魔王準備了兩杯荼放在村民和自己之間，然後開始說：

「你知不知道這個世界上不同的地方有儲存點這東西？」

「知道，村民求生指南也有提及過這東西，但跟我們無關吧。」

「也對，如果不是勇者的話，就沒有人能用到儲存點，對普通人來說就只是一個拿不掉，打不爛，毫無作用的東西。不過有女神加持的勇者來說，儲存點可以說是最重要的東西。如果勇者死了，或者不滿意現在的情況也可以用儲存點回到某個時間點。」

「那勇者豈不是無敵！？」村民驚訝地說。

「對，這外掛一樣的能力就已經斷定了我沒法戰勝勇者這件事。」

魔王拿起了桌上的荼杯喝了一口。

「最麻煩的是一般人不會知道勇者用了儲存點，所以我的魔物手下也被勇者擊中了弱點而死，他們死前很驚訝自己的弱點會被勇者知道‥」

「下？‥‥‥但這個世界還未有勇者‥」

「喔，我在說我之前那個世界的事，其實我也用了儲存點來到這個時間點。我剛剛說的是之前那個世界的事。」

村民有聽到有點混亂，剛才不是說過只有勇者才可以用儲存點嗎？

「我知道你想問什麼，我幫了女神一個忙，條件就是我得到一次用儲存點的機會。」魔王說。

「你幫了女神什麼忙！？」

「就是成為魔王這件事喔～難道你認為魔王是在石頭爆出來的嗎？」

「什麼！！？」

「對喔，我在成為魔王之前就算老了也很英俊的。」

「‥‥‥」村民望著眼前的魔王‥不敢苟同。

「之後我被勇者殺死了，然後就回到未有勇者的這個時間點，然後就找到你，之後的事你也知道了吧。」

「那你為什麼要把自己變成村民，而不是要我把勇者變成村民，這樣不會更好嗎？」

「無用的，就算我現在把勇者殺掉，女神也可以立即選出另一個人做勇者。即使你把勇者變成村民，女神也可以再一次選出勇者。」

「‥‥那你不也是一樣嗎？女神可以再一次找個新魔王。」

「哈哈哈，無錯就是這樣，不過這也不關我的事了。而且‥你記不記得我之前說過我們魔物類要靠怎樣升級，是殺人喔，一個新的魔王就要大量屠殺人類來升級，我不相信女神會短時間內找到另一個魔王，人類的數量可不足夠‥」

「等等‥‥從最根本的來說，為什麼女神要選個魔王，然後再選個勇者出來‥這樣豈不是整件事也是自編自導自演？」村民問出了整件事的重心。

「我也不知道為什麼女神要這樣做，不過知道了也阻止不到他們‥‥」魔王再喝一口茶，然後兩人靜止了一會‥‥

「那你之後打算做什麼？」村民問。

「拿著些錢去遊山玩水，或者是用錢建條自己的村落吧，反正我做魔王時儲了很多錢。那你呢？」

「‥‥我不知道，應該會先回去自己的村落裡休息一下‥‥啊！對了！之前我回到自己的村落時發生了一件怪事，明明是自己的鄰居但整條村落的人也沒有人記他的存在‥」

魔王聽到村民這樣說，想了一想就笑了起來說：「哈哈，我對你的村莊有點興趣，我就跟你回去一躺吧，我大約想到發生了什麼事。在這之前‥你現在有空嗎‥可不可以幫我一起執行李，失去了力量的我重一點的東西也要人幫我一起拿‥」

「當然可以，你幫了我那麼多，我做這些事報答不了你。我們兩個村民就慢慢收拾行李吧。」

「啊，你現在不是村民了，你的職業名後面還有一隻字。」

「是什麼字？」

「是一個師字，你現在的職業是村民師，或者我之後這樣叫你吧。」

「村民師？」村民覺得這是一個很難聽的名字‥

「你還是叫我村民吧。」

「女神大人，為什麼要我們現在收兵！？」

「有人把魔王的能力消除了，變成了一個普通的村民，所以我叫你們立即停止攻擊。」

「‥‥那即是現在這個世界沒有魔王了！？」

「你這樣想的話，就跟魔王一樣天真。魔王不是職業，而是一個身份，就算他現在沒有力量也好，職業變成了村民也好，他的身份仍然是魔王。只要是魔王的話他就要被勇者殺掉‥‥」

「那你叫我們收兵的原因難道是‥」

「就是不想你們誤殺了魔王，我早說過魔王是要由勇者殺掉，而不是你們。勇者我已經選了出來，魔王現在這種能力，就算勇者在外面因為沒有魔物升級也好，也可以輕易把魔王殺掉。我早就跟魔王說了不要用儲存點，無論他做什麼也改變不了命運，他到最後還是不明白。這次就真的是死掉了喔～職業是村民的魔王～」

女神望著人間界的一切冷笑著。

呢個故完左啦，多謝各位睇完呢個故

好睇🤘🏻

但係不死鳥個伏筆呢
女神點解要搵人做魔王個原因呢

以魔王為主角（雖然唔似）既故已經完左，其實要講仲有好多野可以講，不過應該唔再係呢個故事入面講‥

仆街女神

有冇外傳

咁你仲寫唔寫
btw, 上面好似有人估到變村民

會唔會有外傳

出埋其他人嘅角度啦

同埋點解個鄰居會消失左

魔王(村民(魔王(村民(魔王))))

如果魔王轉多次職的話.....

諗緊，有兩個角色我都想講下，

但我考慮緊寫外傳好‥定係係下一個故講‥‥

只要我諗好下一個故點收尾就可以開始寫，不過各位可能要等一段時間

點解會消失左呢‥‥

你地所有既問題，我已經有答案，

如果我唔出下一個故既話，咁我就直接答各位

會變成咩呢？

呢個我又真係無諗過，因為魔物正常情況下係無得轉職

等你

魔王—>村民—>？？？

叫村民匠會唔會好啲
工匠=整武器
村民匠=整村民

村民師可能係取其諧音村民C...?

好耐之前有個故又係村民C

我都有睇過 個故引伸到好長，不過唔記得個結局係點

最鍾意睇魔王勇者故 所以一見樓主個故即刻留名

樓主繼續寫埋落去啦 個設定咁好唔好嘥 同埋樓主支筆寫得幾吸引

村民C

求link

你得知了真相

睇返自己以前D文好尷尬

第二季：魔王發現勇者仲想殺佢，唯有走去轉職做村民師，用傷害免疫buff唔俾佢殺

巴打加油作埋啦
真心好好睇

好好睇
我自己好鐘意睇呢種風格嘅故
希望巴打會出多啲故

可惜而家既佢拎唔到龍王既血...

龍王係咪一早知道魔王想試下將自己變成村民

係，佢知道做呢個決定既魔王既未來係點...

巴打原來真係你 我就覺得啲題材同文筆好熟口面 好掛住你... 啲文

今日見左份工, 睇黎都應該無機會, 繼續做廢青

稍為寫少少外傳...

點解你會記得有我呢個人

回應返之前建議改名做村民匠比較好個位

我會堅持用村民師, 因為我既起點係村民C

因為你嗰時寫嗰幾個大長篇（村民C，伊藤潤二，辭職）我都有追哂

你嗰時用唔同角色既角度去寫呢個題材真係好特別 （之後既穿越再穿越更加係神級 ）亦都係因為睇完你個故令我鍾意咗睇魔王勇者故

既然係同一個作者就唔怕賣下廣告 ，上面紙言條link入面可以睇返樓主巴打之前寫落既故，全部都好特別，強烈推薦

緣份

估唔到係咁

村民C大家一齊作個故個陣真係好癲, 巧合地大家作既又用得返係個故

外傳1 : 菲爾斯繁忙的七天

「把你們統領的所有魔物移到魔王城這裡，我不要再見到有任何一隻魔物出現在外面的世界，明不明白？」

奇怪了‥‥

「現在你們先退下把我剛才說的話傳遞給你們統治的魔物，快點召他們回來這裡，菲爾斯你留下，跟我來。」

魔王大人真的‥‥很奇怪‥‥

之前不就是魔王大人要我們帶著魔物出外搗亂嗎？為什麼魔王大人又突然叫我們把所有的魔物召回魔王城？

站在魔王大人的旁邊‥我覺得魔王大人給人的感覺完全不同了‥就像經歷了很多事一樣‥‥

魔王大人把我帶到他的藏書庫，這裡是我經常來的地方，作為智識的惡魔，不同的智識也應該學習一下，況且我是屬於出謀和支援的魔物，吸引智識也是我的工作之一。

之後魔王大人把他用儲存點回到這個時間的事說了給我聽，但我記得明明儲存點應該只有勇者才能用，為什麼魔王大人能用到呢？算了‥這些事魔王大人不想說我也不應再問‥‥雖然我真的很想知‥‥

「‥‥我想你做三件事，第一件事是關於剛才所說把魔物和寶箱保管在魔王城的事‥‥」

之後魔王大人要我做三件事，雖然這些事不算困難，時間也很充裕‥但要做起上來其實很麻煩。而且我聽到村民求生指南能令到村民轉職時我十分有興趣去研究一下‥‥不過要快點把魔王大人那三件事安排好才有時間做研究‥‥

我立即聯絡負責收集情報的魔物，叫他們尋找魔王大人想找的人類村民，然後我去找魔王城內的哥布林國王‥‥

「你好，哥布林國王，我想跟你借用一下你的部隊。」

「喔～菲爾斯？是不是魔王又把麻煩的工作塞給你做？」

「哈‥‥哈，也算是吧，因為要做些體力勞動的準備工作，所以希望你的部隊能幫助一下‥」

「當然可以啦！我們也跟魔王大人的手下，幫到你也就是幫到魔王大人～不過他們還未回到魔王城喔～如果你能給點支援的話，我想他們會更快來到～」

唉，我就知道跟哥布林國王借人的話就要有條件才可以‥

「我就把我收藏的魅魔和女精靈寫真送給你，這樣可以了吧。」

「哈哈哈哈～得到你友善的支援，我的部隊一定可以在明天中午前回到這裡，到時你想怎樣用就怎樣用他們吧！」哥布林國王開心地說。

唉‥‥不過只有哥布林部隊能掘到魔王大人需要的地道來設陷阱吧‥

「接下來‥‥就是要尋找到地方設置異空間‥‥到底在魔王城那裡好呢‥」

史萊姆那種族就放在地牢裡吧，他們太弱小了。

鳥類的魔物考慮到他們是飛回來，就把入口放在魔王城的頂‥

岩石巨人這種體型大的‥‥就放在魔王城大門的旁邊吧‥

海洋類魔物的入口就放入飯堂那邊吧‥這樣也方便‥

說起方便‥魅魔族就放在魔王大人的房間旁邊吧‥

我在魔王城的四周跑來跑起，每設置了一個異空間入口就要跟負責那種族的負責人說一次。「記住你統領的魔物要放在這個地方，這是魔王大人的命令，明白了嗎？」

不知不覺就做到了夜晚，但還有差不多一半以上的魔物還未安排好要放在哪‥

唉，明天再做‥

「菲爾斯大人，菲爾斯大人。」我聽到了一把聲音，但卻看不到任何人。

「是風精靈嗎？」我對著空氣說，風精靈是我手下中專門負責收集情報，因為他們本身毫無攻擊力，所以他們會把自己跟風同化，這樣一來就不怕比人發現攻擊。

「對呀～我們找到你要的人類村民了，他經常喃喃自語地說想得到某種力量改變世界，又說這個世界對自己很不公平之類。」

我立即把找到村民的事跟魔王說，然後我就回到自己的房間，這一天不管是肉體上還是精神上也十分疲勞，但聽到魔王大人說儲存點、村民求生指南和野史中一夜結束的戰爭‥‥我十分感興趣，就在睡前稍為調查一下吧‥就先由那段戰爭開始吧‥

村民C 個故原來都係巴打架？😂😂😂話咁快我地都grad....

係呀，繼續食老本用村民c個 名玩落去

如果你第一次睇村民c係大學year 1, 咁應該岩岩好今年grad...sad...........

好有印象係寫到去勇者塔就完左？岩岩上返紙言追番其他故，發現同期既沙士被壓，呀歸（吸血鬼）都好少出故😕😕

會唔會有第二季個類
d伏線都未講哂

會呀, 不過我未決定個故事點發展好

留名

可唔可以寫魔王成為魔王前嘅事

pishpish

我稍為左腦海中回想一下之前看過的書，關於那場戰爭的正史‥應該是這樣的。

Ａ國和Ｂ國之間一直為國土的界線而爭辯，有一次因為一個Ｂ國的士兵屍體於Ａ國發現，這就點燃了戰爭的導火線。雙方一打就打了十六年，戰爭的戰場雖然每次都不同，但大多是在兩國爭議的界線附近。

在某一次小戰爭之後，Ａ國和Ｂ國死亡的總人數達到了十萬，人口比例嚴重失平衡，年輕的男性死得太多了‥雙方國王知道再這樣下去對雙方也沒有好處，就決定達成協意‥從此之間Ａ國和Ｂ國就沒有再為國土範圍而爭吵過‥‥

「唔‥這種歷史太過平常了，人類總是犯下重覆的錯誤‥‥好，那野史是怎樣寫的呢‥」我又再腦中尋找著以前看過的資料‥

Ａ國和Ｂ國之間一直為國土的界線而爭辯，雖然有很多證據證明受爭議的國土應該是Ｂ國，但Ａ國沒有理會這些證據，反而拿出另一些證據證明是自己的國土。雙方一言不合就開始了十六年的戰事。

最後一次戰爭中，一夜之間雙方全部的士兵也死了，被懷疑是由另一個國家的大殺傷力武器所致，雙方國王知道自己犯下了一個大錯，所以立即停止了戰爭達到了協意。

「跟正史好像沒有什麼大分別‥唯一一個問題是雙方士兵一夜全滅這件事有點奇怪‥‥我記得那個受爭議的界線現在是中立的地方，Ａ國和Ｂ國之間的貿易城鎮，會不會親身去一次那個地方調查會好一點呢‥但魔王大人又說不能出去人類世界‥‥還是等之後有空時才跟魔王大人申請去那裡吧。」

之後是魔王大人說的儲存點，沒有人知道它什麼時候出現，只知道有歷史紀錄時就已經有記載儲存點這件事。現時被發現的儲存點平均分佈在世界上不同的地方，更有不少人類把走偏全部儲存點為旅行目標‥

曾經有人想把它破壞或者移到另一個位置，但都不成功，普通人不知道這個儲存點有什麼用，但有學者曾經發現儲存點有某種有別於魔法系統的力量，那個學者叫什麼名字呢‥‥好像沒有書提及過那個學者的事‥

我記得藏書庫有些關於時間魔法理論的書，因為時間魔法理論太過不實際和科幻，所以之前一直沒有看過那些書，或者看完會有些啟發‥找日去看看吧‥

之於那本村民求生指南，明明就是一本普通的書，為什麼會藏有那種秘密‥‥我記得那本書沒有一個作者‥而是集村民救生經驗而寫成的一本合集，一本不是由單一作者寫的書為什麼‥會藏有這種複雜的秘密‥

不管了‥‥

很累，明天還有很多事要做‥‥

Push

第二天

睡了差不多五小時，好像有點睡得太多了，頸部不能轉動得太好‥

我已經見到有不少夜行性的魔物回到了魔王城，幸好我早已經準備好他們的異空間點，所以他們回來時可以立即入去異空間，那些移動得慢的魔物就再遲一點設異空間點吧‥‥現在還有些緊要的事要做。

「哥布林國王，請問你的部隊回來了嗎？」我早早就去找哥布林國王，我知道他那些哥布林部隊已經回來了，那就要立即實行魔王大人的計畫。

「呵呵～不是我想瞞你，只是他們千里迢迢回到這裡，也可以給他們一點時間休息吧。」

「可以是可以，但請你叫你的部隊在中午時去到魔王城的後門等我，一定要準時！還有叫他們帶上掘地的道具！」

「係係～」

哥布林是一個自以為是的種族，我一直看他們有點不順眼，不過做勞動工作又真的沒有什麼種族比他們好。既然還有一會才到中午，那就先回到自己的房間去制定一下應對四賢者的策略吧‥‥

在我回去的時候，我遇到了統領獸型魔物的賽伯拉斯，他一見到我就問：

「你知道魔王大在哪嗎？」

「應該是在大殿吧，不過他好像是在做些什麼緊要的事‥‥」

「好！麻煩你了，我有些重要的事要找魔王大人。」

「發生了什麼事嗎？」

「我其中一個部隊不願意回來，要請魔王大人決定怎樣做。」

果然除了我之外，大家也陷入了少少混亂的狀態。那也不意外，要突然回收所有魔物，有些魔物違反命令也是意料中事，就等魔王大人出面去處理吧。

我回到自己的房間後，就制定了要如何對抗四賢者的攻擊，基於魔王大人給我的情報，四賢者的位置和他們護衛隊的配置，再加上他們會使用的魔法我也知道，先用屬性相刻的魔法對抗他們，然後引入護衛隊到我的傳送陷阱，一下子打亂他們的魔法，到時就可以輕鬆擊倒四賢者吧。

不過現在還未知道到底魔王大人會分力量給什麼種族的魔物，要配搭戰略和種族能力就之後再微調吧。

吃了少少東西之後就已然到了中午，我到達魔王城後門的廣場時，已經見到了數百個哥布林拿好工具整齊地排好。

「各位好，我是菲爾斯，魔王大人希望你們能把手做些保護魔王城的準備工夫。請各位看著這個地圖，我希望各位分成四隊，由魔王城的地牢下開始掘地道直到達地圖上這四點。我相信各位可以在兩天之內做到的，到時我會好好獎勵你們。」

雖然借了哥布林的部隊來，但如果要他們好好工作的話，就一定要用到金錢來當獎勵給他們‥‥看來這次要花上很多錢才行‥

之後我就一直監督著那班哥布林部隊做事，一開始還是做得不錯，但當他們掘得比較入時，他們就開始偷懶，如果不監督著他們的話，也不知道不掘到什麼時候。

到了差不多夜晚時，我見那條地道已經完成了七成，所以就叫哥布林部隊今天先休息。我想明天應該就可以完成了，前提是那班哥布林不要偷懶。

之後我在魔王城中設了數個異空間點之後就回到自己的房間，途中在遠處看到魔王大人一個人拿著一條發光的羽先發呆‥‥會發光的羽毛？難道是傳說中的不死鳥？但為什麼魔王大人會把著發呆呢？

‥‥
‥‥‥

到了第三天，我叫哥布林部隊先做事，而我趕了去大殿因為魔王大人有事要我們。今天就是魔王大人選出得到他力量的四個魔物，包括是人魚公主，哈比女王，泰坦長老和火蜥蝪巫師，果然是英明的魔王大人，十分合理地選出最合適的魔物。

「‥‥聽從菲爾斯的戰略，我把這個城的安全交給你們四位了！」魔王大人說完之後望了我一眼，我明白到他是想我跟那四位魔物合作，大致上是要他們用適當的魔法跟我準備的陷阱配合，等陷阱發動之後一次過捉著四賢者。

我帶著四位魔物去到地道附近的指令室，不過那裡其實什麼也沒有，只有一張大桌子。我對著他們解釋我們要先拖著四賢者，然後發動陷阱魔法再活捉他們這件事。哈比族的女王問我：「為什麼要那麼麻煩？直接叫我族把所有四賢者的護衛隊殺掉不是更方便嗎？」

其實他說的這件事我也有想過，不過經歷過一次的魔王大人也要求用陷阱的話，這代表那班護衛隊應該會比我們想像中麻煩得多，還是好好地照著魔王大人說話做吧‥‥

不過我最後沒有跟他們說魔王大人是用儲存點回來這件事，我隨意說了些沒有邏輯的難明說話，他們就沒有繼續追問了‥

我一邊向他們解釋要用什麼魔法，遇到事時也怎樣做之類，一邊監督著哥布林。到了夜晚，四位魔物就回去練習一下得到的力量，而地道已經掘好了，之後我要盡快在陷阱點的天花上畫出強制相轉移的魔法陣‥‥要畫的範圍很大，看來今晚沒有得睡了。

到了第四天

我把魔王交代的事也大致上辦好了(雖然我昨日跟魔王說已經完成了)，我本來以為今天會有空去看一下書，找一下之前關於村民轉職或是儲存點的線索，但魔王大人卻在下午跟我說要找出能傷害到龍的辦法‥‥我記得我有一本關於滅龍魔法的書，而那把能對龍做成傷害的劍就在矮人族城中的武器展覽館‥

「小人明白，明天我就把那本書和武器奉上給魔王大人。」

魔王大人要盡快拿到這兩件東西，所以我就立即跟黑貓盜賊團聯絡，在魔物之中要說到偷東西的話，一定是要交給黑貓他們這班魔物。就算是世界最守衛深嚴的地方，他們也有能力潛入並順利偷走目標物。不過他們有一個條件就是絕對不可以看他們辦事是的情形‥‥不過我也沒有時間去理會他們到底怎樣偷東西，偷到就可以了。

「能傷害到龍的東西‥‥為什麼魔王大人突然要這些東西呢？一時又龍一時又不死鳥‥難道魔王大人終於要跟那些傳說生物打起上來？」

我一邊看著眼前的時間魔法理論書，一邊想著魔王大人最近的舉動。

「‥‥唔‥這本書也沒有提到儲存點的事‥」

看了兩本時間魔法理論的書也沒有提及到儲存點和女神的事，這兩本書的作者雖然名字不一樣，但我總覺得內裡的文筆和記事方法也十分相似，會不會是同一個人呢‥

第五天

「魔王大人，你要的東西我帶來了。」

我去到大殿上把一本書和一把劍呈給魔王大人之後就離開了，除了去檢查異空間點和地道的陷阱魔法之後，就去看一看得到魔王大人力量後四位魔物訓練，不得不說魔王大人的力量真的很強大，只是分了給他們少少就能令他們用到那麼強大的魔法，而且他們也很快就熟練了那份力量，把各自的負責原素魔法也運用得十分熟練。

「菲爾斯大人！！」隱形來保護自己的風精靈突然出然在我的面前，想必一定會發生了什麼緊急的事情。

「發生了什麼事！？」

「四周出現了大量人類，他們應該就是四賢者和他們的護衛隊！」

「什麼！！？明明還未到魔王大人說的日子，為什麼他們會早來了！！快點聯絡魔王大人！！」

「已經去過了！但是魔王大人不在魔王城內！」

魔王大人不在！？沒辦法了！唯有照著原先的計劃走吧！

「快點聯絡各個單位準備！」

我立即回到地道附近的指令室，立即用魔法把附近的場景投映到牆上，果然他們隱藏著魔法的氣息走到魔王城附近。

正當我看著牆上的投影時，我腳下出現了一個魔法陣，下一瞬間我已經去到了大殿上，而魔王大人也回來了指揮。

「菲爾斯！你跟你的支援部隊先去準備一下包圍魔王城的防禦場和陷阱。得到我力量的四位，請立即準備然後去我之前跟你說的位置準備。各位統領魔物的幹部，請跟你們最強大的魔物聯絡，如果有人溜進了魔王城，盡量不要殺，要活捉！」

我看到魔王大人回來的樣子十分焦急，看來他也發現四賢者來的日子跟自己預期的日子早了‥‥不過現在不是研究這些事的時候，我回到去指揮室時已經發現四賢者準備攻擊了。

我的最重要的任務只有一個，就是看準時機發動陷阱‥只要所以事跟魔王大人說的一樣的話‥一定可以‥‥

「就是現在了！！強制相轉移！」

我看準了四賢者的護衛隊步進了我陷阱魔法的瞬間，我立即發動了轉移魔法令到保護四賢者的魔法消失，同時把四賢者也擊倒了。本來我以為事情已經告一段落，但沒想到魔王大人出現在我的面前跟我說，魔王城內出現了很多人類，我明明已經安排我強大的魔物守著魔王城，為什麼還有人為能潛入呢‥‥

「四賢者的確保就交給你了‥‥」魔王大人自己親自解決城裡的人，而我就要去回收四賢者。

我叫人魚公主他們把眼前被擊倒的賢者拿到城乞後門附近的指揮室中，還提醒他們不要進城內，最好是繞路由外進入指揮室。其他護衛隊的成員就交給他們自己處理，要放生要殺掉也沒有所謂，聽到我這樣說的哈比女王好像有點開心‥

我把暈倒的四賢者暫時放在我的異空間內，等魔王大人回來再交給他‥‥

魔王大人一瞬間就把城裡的人類活捉了，我把四賢者交給他之後我就跟著魔王大人去到大殿上，雖然四賢者來的日子意外地早了，但也成功守著了魔王城，魔王大人十分開心地獎賞得到他力量的魔物。而我只想要一個獎勵，就是魔王大人把未回來之前的故事全都說給我聽。

看來今晚又不需要睡了。

第六天

聽了一晚魔王大人回來之前的故事，我知道了自己和其他人是怎樣敗在勇者的手上，不過我最想知道的事還是未知道，就是為什麼魔王大人能用到儲存點。看來魔王大人也不想提起這件事‥‥

我睡醒之後差不多是中午，看來魔王大人出了外面還未回來，一時之間沒有事做的我想起了一件事‥如果想知道更多時間魔法的事，最熟悉魔法的人類不就是在我們魔王城中「作客」嗎？

不過魔王大人的異空間應該怎樣進入呢‥‥算了，但魔王大人回來再問問他吧。

我終於能在藏書庫休閒地看一下書，這幾小時是我在這星期之中最舒服的日子，但一想到魔王大人之後可能不在我就感到有點不安。我打從心底希望魔王大人的計劃能實理，但我不希望他離開我們。

等到魔王大人有空的時候，我就要求跟四賢者見一見面，但魔王大人好像十分開心一樣，而他雙手佔滿了人類血液的味道‥‥

「喔～你要入去我的異空間？沒有問題，我也順便問一問那班忍者考慮成怎樣。」魔王大人說。

「魔王大人你要那班忍者做什麼？」

「沒有，只是小小恐嚇他們，希望他們能幫助我一起守住魔王城，因此我有些不好的預感，而且強力的魔物之前殺得太多了‥‥我怕面對天使軍沒有戰力守住魔王城。」果然是魔王大人，想得十分周全。

我跟著魔王大人入到異空間，第一眼就看到被斬斷了的人頭在死盯著魔王大人。其他忍者則用害怕的眼神望著我們。

「麻煩你了，我先跟四賢者談一談。」

「好，我很快就處理好這裡的事，到時我會找你。」

我向著四賢者的方向走去，他們望著忍者發生的事也十分害怕，當我行跟他們時，他們立即大叫：「你想怎樣！！」，「我們四賢者不會怕你這種魔物的！！！」

「你們先冷靜一下，我是菲爾斯，武力和拷問不是我的專長，我只是一個負責想戰略的人。我不會傷害你們，當然是指肉體上和精神上也不會傷害你們‥」我露出一個笑容，希望他們能對我放下戒心。

「你這個魔物！！你絕對是想著可怕的事！！」火賢者看來不信任我的笑容。

「我知道各位是對魔法最為熟悉的人類，我有一些關於魔法的事想跟各位談一談‥」

「絕對不要信他！」火賢者對其他賢者說。

「等一等，你冷靜一點，我對魔物在研究什麼魔法有興趣。菲爾斯，你想跟我們談的魔法是哪一個元素魔法系統？」

「嗯，其實不屬於你們四人的元素魔法，也不是聖魔法之類的東西，我想問的是關於時間魔法。」

四賢者聽到我說出時間魔法時也發出了震驚的樣子。他們四人面面相覷，不知道要說什麼好。」

「‥‥你為什麼突然會研究這種魔法？」土賢者問我。

「其實我不是對時間魔法感到興奮，我是對世上的儲存點有興趣，但看來要先研究時間魔法才弄得清儲存點的秘密。」

「‥‥‥原來是這樣。但這種魔法我們也不太清楚‥」

「我明白，不過我想知道你們認不認識研究時間魔法的人？」

「‥‥‥」他們四人再次面面相覷，看來他們怕我會騷擾那個他們認識的人。

「放心吧，我不會對那個人做什麼，只是想找他談一談。我覺得他用了不同的名字去寫了數本關於時間魔法的書，對不對？」

「‥你竟然連這件事也知道‥‥」

「我研究了幾本時間魔法理論的書，他們的文筆十分相似，而且理論的推算過程也令人覺得他們是同一個人‥」

「‥‥我們‥確實認識一個研究時間魔法的人。他叫勒道‥」

「勒道？」

「嗯‥而我所知，他本來想研究的是聖魔法，但最後不知發生了什事而研究了時間魔法‥‥」

「看來他跟你們的關係不簡單‥」

「‥‥‥‥」他們沒有說話，我也再追問這個問題。

「那你們所知道的時間魔法是什麼？」

「是一種人類不可以去接觸的魔法，這種魔法太危險了！」

More

「等一等‥為什麼那個勒道會由聖魔法研究到時間魔法？」我問四賢者，這時魔王大人也行了過來，看來已經完成了他的事。

四賢者中其中三個人也沒有無反應，只有水賢者一人開口說：「在最後見他的時候，他跟我說聖魔法和時間魔法也是需要用到女神之力才可以發動。勒道本來就是一個喜歡研究信仰神明那方面的人。我聽到以為只是他在發瘋亂說話‥‥」

「喔～這個觀點十分有趣～」魔王大人說。

「但之後我就沒有再見過他，我們也不知道他在什麼地方‥‥」

「那為什麼你剛才會說時間魔法那麼危險‥」

「因為擅自用了時間魔法會產生出不能想像的後果，更有可能會令到世界末日！」風賢者說。

「我不太明白你的意思，你們當中有人看過有人使用過種魔法嗎？」

「‥‥‥‥」他們四人沒有承認也沒有人否認。

「總之，時間魔法是不應該被研究，不應該拿來使用！」風賢者堅決地說，而其他三賢者點頭。

看來在他們身上也問不到什麼有用的情報，最有用的應該就是那個叫勒道的人，不過連四賢者也找不到的人‥‥到底會是什麼人呢‥

「等等！你們不要說話！」魔王大人突然嚴肅地禁止我們說話。

「為什麼會那麼快到！？」魔王大人自言自語地說。

「發生了什麼事，魔王大人？」

「我感覺到天使軍來到了‥但不應該是這個時間‥」

四賢者的水賢者聽到魔王大人這樣說之後，就立即說：

「‥‥‥為什麼‥你會說不應在這個時間‥‥啊！難道你！！」

魔王大人什麼也沒有說，轉頭跟忍者說現在就是他們保護魔王城的時間，只要他們守到魔王城就會把他們放了。我也立即掉下仍然呆著眼的四賢者跟著魔王大人‥

「菲爾斯，對不起沒有休息的時間了，請立即通知所有魔物應戰，亦要放出在異空間中比較強的魔物，忍者的配置也交給你了。」魔王大人說完之後就立即出了自己的異空間，我帶著忍者那班人跟上，只留下四賢者在異空間內。

「你們這班忍者請在城內的主要通道上守著，也請派出部分敏捷最高的人守著城中的出入點。主要通道和出入點我會直接把資料傳到你們腦中，請你們立即去準備。」我跟忍者說完之後就聯絡風精靈，把魔王大人交帶的東西傳達給所有在城內的魔物。

轟！！！！！！！

城外發出了一聲巨響，然後有很多重物掉到地上的聲音。

有不少還未了解情況的魔物發出了尖叫聲‥

收到風精靈訊息的魔物首領們立即到了放了自己魔物的異空間，把當中比較強大的魔物放出來保護魔王城。

我走出魔王城外望一望天上‥‥

這是我魔物一生入面第一次感到震撼和可怕‥

天上密密麻麻的黑點快要變成一個黑雲，他們的數量多得離譜。魔王大人竟然說這只是第一波攻擊？

之後我看到不少能飛的魔物飛了上天空中等候著攻擊對方，但很明顯數量上不及天上的天使大軍‥‥

「糟了‥‥要怎樣才可以守到魔王城‥」

轟！！！！！

天空又發出了一聲巨響，密密麻麻的黑點其中一小部份看似清除了，但很快又補充回來。

「再看一次的感覺還是一樣震撼。」魔王大人突然出現在我旁邊，果然剛才那兩次攻擊也是魔王大人的力量。

「魔王大人‥‥這‥要怎樣守？」我指著天。

「放心吧，他們只是要拖著我的行動‥‥」

「‥‥那不是不應該派出魔物嗎？他們不會殺魔王大人，但遇到魔物的話應該會想也不想就殺掉‥‥」

「無錯是這樣，但我這次想反守為攻，我要跟天上那班人作出最後的反抗！」

明白了魔王大人的意思之後，我也派出了我手下中能用輔助魔法的魔物－大妖精，她率領著妖精們在各個戰鬥單位中配置一個。這樣就為盡可能增附我方的戰力，同時減低我方的死亡率。

每次我們把上一批差不多全滅時，天上的軍隊就會放出新一批下來，我們沒有什麼休息的時間。過了數小時的車輪戰之後（主要是加上魔王大人的攻擊），第一波的攻擊終於停了下來。

魔王大人這時也不知道去了什麼地方，到他找我時，他說剛才交代人魚公主一個任務，然後問我：

「‥傷亡的情況怎樣？」

「多得魔王大人和忍者，魔物的傷亡不算重，但長久下去也不是辦法‥‥魔王大人之前一個人時是怎樣打退那班天使？」

「那時我也只是來一波殺一波‥現在的情況較好，之前我打一波的時間也用上一天，現在也只是幾小時就殺掉一波‥‥如無意外，可能還要打上半個月‥‥」

「半個月！！？」

「嗯，之前也不多打了３個月，他們主要的目的是拖住我，到勇者也成長到有實力時，他們就放棄進攻了‥」

「‥‥‥‥」其實既然天使的目標是魔王大人的話‥不是應該有另一個方法可以

「你是不是有什麼想說？」

「小人有一計，但我不確定是否可行‥‥」

我提議魔王大人把四賢者放出來當作人置，把他們放在魔王城最當眼的位置，因為他們是人類中最寶貴的魔法師，天使也未必敢攻擊他們。

魔王大人答應了我這個建議，同時他要親自負責幫他們用保護魔法，因為他說四賢者絕對不可以死。

魔王大人襯著這個空檔就把四賢者擊暈拿了出來然後放在城中最當眼位置，再為他們設了最強的保護魔法，這樣就算是天使的誤擊也不會對他們做成傷害。

「但這樣的戰鬥還要維持半個月！？到時可能我方所有魔物也會陣亡‥」我跟魔王大人說。魔王大人像是自言自語地說：「希望那個村民能盡快回來‥這樣就可以完結一切‥」

那個村民？
就是之前我幫魔王大人找的那個村民‥？

過了幾小時之後，令一波的天使軍又開始攻擊了‥
不過這次他們的攻擊明顯是減弱了，看來四賢者的計畫十分有效。

又過了數小時令人疲倦的戰鬥，天也差不多快亮了，一夜未眠的魔物也差不多用盡體力‥‥所以我叫魔物首領把比較弱的魔跟現在的交換，好等他們有休息的時間‥

不過突然。

外出戰鬥的聲音消失了。

不‥不指是戰鬥的聲迿消失，魔王大人的魔力就突然消失了！

我一瞬間明白了狀況，魔王大人果然把自己變成了一個村民，一個沒有任何能力的村民。我還懷著一絲希望他會把這個力量用在勇者身上，但既然是魔王大人的決定‥‥

我們看著天使走了之後，魔王大人帶著一個人類出來大殿上，把所有魔物我忍者叫來大殿上，他宣布自己不再當魔王，之後我們魔物就沒有王了‥

他把忍者放走了，然後叫把四賢者也放走了，因為他們現在是生是死也沒有所謂了。

魔王大人說完之後就離開了大殿，他說自己會離開魔王城‥‥

作為一個支援形的魔物，如果沒有人給我支援的話我就沒有任何價值‥‥

魔王大人雖然變成了一個村民，但他還是我心目中的魔王大人。

他要離開這裡的話‥‥我就要跟著魔王大人！！

我立即去到藏書庫把所有書掉進我的異空間之中，然後也把人類用的錢，藥物，研究工具等等所有我個人物品和我認為有用的物品也放到異空間中。準備好之後我立即去找魔王大人，他跟村民收拾著行李‥

「魔王大人！！就算你不再當魔王也好，我菲爾斯也發誓一生跟隨著魔王大人！」

魔王大人一臉驚訝地望著我，然後笑著對我說：

「我帶不了那麼大的貓頭鷹四處走。」

我立即把自己變成一隻比正常還要細的貓頭鷹，飛到魔王大人的肩上：「這樣就可以吧。」

魔王大人笑著站起來望著肩上的我說：

「那之後就要拜託你了，菲爾斯～」

完

我發現外傳入面比正傳小左一日

主故事係8日, 而外傳變左7日, 完全係我既錯,

BTW, 我搵到份新工, 星期三開始返,

我無信心呢份工會做得長, 睇落個環境同工作內容都有D問題‥

但都係要做住先‥‥

呢個故事既主角係魔王, 而村民只係其次
第二季既故事..主角依然唔係村民, 而係另一個新角色‥‥
大約係咁, 各位仲有興趣既話留個言, 等一等, 忍一忍

唔想返工呀頂

我係高登出POST個陣, 無名火都係我讀者之一, 但之後年幾無出文,

到左呢幾個月唔知點解不約而同有人PM我問我仲有無寫文,

無名火係其中一個, 我同佢傾左一排之後, 佢鼓勵我再次出文‥

望一望自己其實無再寫文既時候, 都嘗試過打過幾個故事,但都係開左個頭然後POST都無出過就放棄。

襯我未有工返既時候, 我就拎返其中一個故開始出POST, 無錯就係你地睇既呢個故。

無名火係令到我再出返文既人, 所以我叫自己個名做「無名火起」。

好啦, 我而家黎高登睇你既文啦~

想睇~

就係呢種用唔同角色既角度睇返個故事之餘，仲有啲隱藏劇情，同埋可以繼續推進個故事既寫作方式 加油

想睇 繼續出
好想睇之後會點

點解要咁急 巴打！！！！
我好感動！！！！！
竟然係呢個時候見返你！！！

我因為唔太識用連登啲功能
所以而家先覆返你 唔好意思！
（抱歉 我係一個用情好深既人 好易激動 ）

我之前留言 就係因為見到個名 好似我
又諗邊鬼個咁多正評 就隨手入黎say個hi
估唔到咁就相認左

見返您寫野 我好開心
見到有咁多人支持您 我都好登您開心
如果您話您而家生活得比前排好 我會更開心
無論點都好 希望您活出自己想要既人生

另外 我當年問過您 我可唔可以都寫您個故事
您當時答應左我 雖然我冇真正post過出黎
但我同醬爆一樣 未曾放棄過呢個夢想
個故事會叫《我們出發吧！村民C》
如果呢個故事 要十年後先面世 個名都唔會轉
希望到時您會支持一下我

再另外 我而家係連登都有連載緊故事
咁岩 今日唔知點解遇上心情低潮
但就剛剛好同您相認
或者正如我之前同您講 一切整定既

見返您 我好開心 我覺得自己又多返啲動力了
多謝您

祝安好

伊底帕斯王?

係我多謝你就真, 我期待你既村民C故, 我有睇過你既故, 我肯定你會寫得好過我

關於生活呢個問題呢, 等我發放下一D負能量比各位。

其實人愈大既生活就只會愈黎愈「可憐」,

你會見住你身邊既親人慢慢老, 慢慢有D醫唔到既病痛, 日日睇住佢地好痛苦咁生活, 慢慢接近死..但係你咩都做唔到, 只可以陪係佢身邊等死。

你負上既責任亦都愈黎愈多, 不論係工作上, 家庭上, 感情上 都只會愈黎愈多責任, 到你接近崩潰想搵個人傾都好, 你會發現你一個真心朋友都無, 佢地唔會聽你講野, 只會迫你聽佢講野。

你望著自己一日比一日年老, 望一望個香港以經唔再係你細過個陣既香港, 你對呢個地方好絕望, 但係你咩都改變唔到, 你無能力離開呢個地方...你只可以望住個情況愈黎愈衰。

命運當然係自己手上面, 但就好似魔王咁, 無論你做咩都好, 個結果都係一樣。

我既生活只會愈黎愈唔開心
我想要既人生...我一開始已經寫左出黎

俾多少少時間我..我想打多少少先開始出文

岩岩上WIKI睇完先知係咩黎, 又好似唔知邊到聽過呢個故事

BTW, 多謝支持

多謝你, 其實我都好鍾意同一件事, 用唔同人既角度去寫個故又推進到劇情既寫法

好開心樓主搵到同路人 然後大家互相努力 好難得
我好認同 人越大 越離越多擔子挑上身
以前細個種種幻想嘅美好
隨住年紀變大
一個個咁好似糖衣咁被揭開
露出殘酷嘅真實 而自己只係身在其中
想改變都變唔到

樓主加油啊
唔好輸俾人生

個人幾鍾意魔王勇者既題材

「情報屋！今天就是你的死期！！」

王子帶著他三個手下來到我的面前，不用看也知道王子現在一定想把我千刀萬斬。哈哈～誰叫我把他某個情報賣給了他的父親～

「王子殿下，為什麼要這麼生氣？」我在暗黑的環境中望著王子雙眼。

「你！！你現在還在說這種風涼說話！？父皇差點不認我做兒子！如果不是你‥如果不是你的話這個秘密根本就不會被他知道！！」

「一家人沒有秘密不是更好嗎～而且販賣情報就是我的維生方法～」

「你現在還不要臉地笑！人來！把他切成肉碎拿去餵狗！！」

「等等！王子殿下～我很明白你的感受，我剛才不是說過一家人沒有秘密會比較好嗎？不如這樣吧，我跟你說一個你父皇的情報，我保證你得到這個情報之後你可以拿來跟你父皇好好‥交談一下～」

王子聽到我開出的條件之後面部抽搐了一下，然後他立即叫他的手下停手說：「我怎能確定你的情報是正確！？」

「你也知道我從來不用假的情報來做交易，而且我這次是用我的命來跟你當交易，你認為我會說個假的情報嗎～而且我就只是個普通的村民，傳送魔法之類的我完全不懂，我又怎能在你的監視下離開這個城鎮呢～？」

王子聽到之後還是猶疑了一下之後才說：「‥‥先跟我說那個情報，我聽完之後再決定你是生是死！」

「好的，王子大人～」

我走近了王子的身邊，然後在他耳邊說了一段說話。

「你說什麼！！！？這是真的嗎！！！你是怎樣知道這件事的！？」

「呵呵～當然是真的，你可以跟你的父皇確認一下，一家人沒有什麼秘密的～但你問我怎樣得到這個情報的話‥‥對不起，這是商業秘密，我不可以跟你說喔～」

我說完之後王子已經準備帶著他的人離開，我在他登上馬車之前問他一句：「我這幾天就在住宿屋裡，希望你會來找我～」

「如果是真的話，我一定會來找你。但相反如果你剛才是騙我的話‥‥我也會來找你，不論你到什麼地方！」

「呵呵～那我就安心地等王子你來再找我了～」

馬車走了之後，我從暗黑的街道走回燈火通明的大街，皎潔的月亮仍掛在天上。

剛才發生的事已經見怪不怪，做我這一行就是會得罪很多人，但自從我死裡逃生幾次之後我就學懂了，「情報」除了可以拿來賣錢之後，還可以變成具殺傷力的武器或是能令人免於一死的防具。我在當這一行也頗為出名，不知不覺我就被人叫做「情報屋」，這個外號我十分喜歡，就像令我得到認同一樣。

在回到住宿屋的路上，我感到肚子有點餓了，所以順便在街上「買的東西」。

「大叔，請給我兩個肉包。」

「好的，兩個肉包２００Ｇ。」

「這裡是２００Ｇ，最近天氣好像有點變冷了，生意還好嗎？」

跟街邊的販子談話是基本得到情報的方法，他們是最接近民眾的人，跟他們打好關係一定沒有壞處。

「對啊，最近開始冷了。聽說最近外面又有魔物出現了，所以更多人夜晚留在城鎮裡，生意比之前好了一點點，不過希望那些魔物不要走進城裡‥」

新線

唔知點解睇到關於魔王，就想睇到有嗰故事可以喺魔王同勇者相愛。 哈哈

大叔的愛?

「喔～原來是這樣～祝你生意興隆～」

我拿著兩個肉包回到住宿屋的房間，想著之前不是有人看到所有魔物也回到魔王城的情報嗎？難道那個情報是假的？但應該不會啊，有很多貴族和士兵知道魔物消失了之後就開始派兵到各個原本他們不敢去的地方‥‥難道魔王打著什麼算盤？

「算了，反正我也不是要跟魔王有什麼瓜葛～那些事還是由勇者去做吧～」

到了第二天，王子一大早就來找我，他拿著大量黃金衝到了我的房間，他說昨晚那個「情報」是真的，他父皇聽到時崩潰的樣子他一輩子也不會忘記，現在皇室中已沒想到人能動搖到自己的地位了，所以就拿了一些黃金來做禮物。

我想這些黃金也有叫我閉咀的意思吧‥

我拿起其中一條黃金輕輕拋了一拋，然後跟王子說：

「王子，那麼多黃金我就不收了，太招搖了～對一個情報屋來說鋒芒太露是大忌，反而我希望王子能給我一些東西‥」

「你要什麼！說！我一定會幫你拿到的！」

「有王子你擔保我就放心了，我要的是一個情報，我想知道是一個自稱村民師的人和他身邊一個肩上有貓頭鷹的男人的事～」

王子聽到我問那兩個人的事時，面部表情一下子彊硬了不少。

「我想你或多或少也知道他們的事，聽說他們最近去了附近的一個村莊，那個村落發什了什麼事，我想王子你也很清楚吧。」

「‥‥」王子繼續沈默著。

「我還聽說他們在計劃些什麼事～這些黃金我就不要了，我只要你跟我說那兩個人的事～」

「‥‥為什麼你要知道他們的事？」

「喔～很好的問題。」我喜歡王子的這個問題，他不問我為什麼會知道，而是為什麼要知道，很好很好，有進步。

「沒什麼，只是覺得我會跟他很投契，想跟他談天說地一番，你明白嗎？就是好好地跟他談一談，任何事。」我把手中的黃金放左王子的手上，希望他明白這不是請求，而是他必須跟我說。

「‥‥我其實也不是知道很多‥」

「不要緊，情報屋的工作就是把不同的小情報合成一起變成事實，就跟你和你的父皇的事一樣。」

「‥‥那個自稱是村民師的人，應該就是以前那條村落的人。至於他身邊的那個肩上有貓頭鷹的男人，我真的不知道是什麼人‥」

「真的就只有這些！？」

「還有就是‥跟他們接觸過的人‥大部份也說其實只記得那個肩上有貓頭鷹的大漢‥對身邊那個人的印象十分模糊，我們連他是不是自稱村民師這件事也不能確定，只是由一部人說自己記得有這個人，然後其他人附和‥‥我真的只知道這些！」

「這就足夠了，其餘的情報就等我親自去收集吧。」

樓主加油

應該要令女神變村民

加油巴打

同埋要享受過程啊

每日返工返到懷疑人生, 返到屋企個腦仲諗緊返工D野

叫我做野果個人又成日今天的我打倒昨天的我, 就算我係佢面前做一次, 佢話我做得得都好

到第二日又問我點解會做錯晒, 頂, 又要全頭做過, 做到就黎眼都盲

發洩完

一陣出文

眨下眼樓主已經返緊工